韓國電影集中討論區 (3)

韓國電影資訊網

全星網 :

Naver :

Hancinema :

Korean Film Council：

韓國電影振興委員會 :

百度韓國電影吧：

暖晴Kr：

韓國電影 :

KMovie - 韓國電影.活動日程 :

2017年香港上映的韓國電影：

Master Master 1月12日 (得利)
因為我愛你 Because I Love You 2月16日 (巴福斯)
阿修羅 Asura: The City of Madness 2月23日 (得利)
秘密任務 Confidential Assignment 3月2日 (得利)
活埋35夜 Tunnel 3月9日 (安樂)
虛擬都市 Fabricated City 4月6日 (得利)
等一個人的心灣 On the Beach at Night Alone 4月6日 (安樂)
你還會在嗎 Will You Be There? 4月27日 (得利)
惡女 The Villainess 6月22日 (安樂)
軍艦島 Battleship Island 8月10日 (安樂)
青年警察 Midnight Runners 8月 (得利)
一步之謡 One Step 10月 (洲立)

上映日期待定：

再審 New Trial (得利)
屍家屠房 Bluebeard (名威)

2017年台灣上映的韓國電影：

Master 1月13日
雪地裡的擁抱 Snowy Road 1月13日
口腹之慾 Deep Trap 1月20日
秘密任務 Confidential Assignment 2月17日
你還會在嗎 Will You Be There? 2月17日
脫不了北的人 The Net 3月3日
愛上兩個你 Yourself and Yours 3月17日
越愛越墮落 Misbehavior 4月7日
叛獄無間 The Prison 4月7日
金權性內幕 The King 4月21日
單身騎士 Single Rider 5月12日
戀上初夏 Unforgettable 5月19日
一步之謠 One Step 5月26日
等一個人的心灣 On the Beach at Night Alone 6月16日
惡女 The Villainess 6月16日
不汗黨：地下秩序 The Merciless 6月30日
厄夜直播 Hide and Never Seek 6月30日
代立軍 Warriors of the Dawn 7月7日
Real 8月4日
超級市長 Special Citizen 8月11日
軍艦島 Battleship Island 8月18日
我只是個計程車司機 A Taxi Driver 9月8日
V.I.P 9月8日
仿聲靈 Mimic 9月15日
季春奶奶 Canola 10月27日

溫馨提示：如果想睇最新韓片，建議搵小玩劇字幕組，佢啲字幕有潤飾過同精準啲，TSKS就出名快但係字幕質素好參次

韓國影像資料院將於7月26日-8月8日舉辦「電影與空間：香港」的特別展映，將展映《甜蜜蜜》、《金枝玉葉》、《無間道》、《花樣年華》、《春光乍洩》、《重慶森林》、《阿飛正傳》、《一念無明》、《一代宗師》、《桃姐》、《志明與春嬌》、《天水圍的日與夜》、《門徒》、《PTU》、《順流逆流》、《香港製造》、《愈快樂愈墮落》等多部香港電影。

全部都

十卜樓豬

《一天》
都係老土既無限loop救人，但係呢套加左啲韓片最擅長既元素 算係幾新穎 可能得個半鐘，感情位鋪墊唔夠，後段煽唔到我情 整體係唔錯，值得一睇
btw好耐冇試過睇一套90分鐘既韓片

我的最愛 好撚型

留名

最近上個套惡女有無人睇 我覺得唔錯

新po留個名先

任達華個cutting靚

一頭一尾打戲

啲選片好有眼光 連今年一念無明都有

中段呢

【《軍艦島》全新預告：四大角色巡禮】
黃晸玟飾洪：樂團團長李康旭
蘇志燮飾演：流氓大佬崔七星
宋仲基飾演：獨立軍人朴武英
李貞賢飾演：慰安婦馬蓮
本年度最矚目韓片－－
《柏林諜變》柳昇完執導，耗資220億韓圜、耗時超過半年拍攝的超級大製作
《#軍艦島》(#TheBattleshipIsland)
香港8月10日隆重公映！

軍艦島個角色排位終於岩番次
「你俾我岩一次咁多呀」

無樹大招風

電影《軍艦島》將在今晚舉行VIP試映會，出席VIP的演員名單目前也公開了，給大家數數星星~
孫賢周、鄭雨盛、孫藝珍、申敏兒、劉亞仁、孔曉振、宋智孝、李政宰、宋承憲、柳演錫、成宥利、全度妍、河正宇、曹政奭、李光洙、李珉廷、金智秀、延宇振、高俊熙、吳達庶、李棟旭、李俊昊、玉澤演、嚴志媛、柳善、朱智勳、柳海真、樸信惠、張東健、吳允兒、郭度沅、馬東錫、張允珠、安昭熙、崔珉豪、BigBang的GD、勝利、大成、趙震雄、鄭雄仁、車太鉉、李聖旻、高昌錫、俞承豪、樸寶劍、鄭俊英、高賢貞、金秀賢、薛景求、金鐘國、李凡秀、樸寶英、金荷娜、李源根、金英光、李東輝等等等等，還包括導演們樸贊郁、張勳、金知雲、奉俊昊、崔東勳等等等等……

勁過頒獎禮cls

咁疊馬

軍艦島點解可以咁癡線

BTW,想問邊度有得睇特別市民
之前見A站有但好快就唔見咗

由《熔爐》《奇怪的她》導演黃東赫執導，李秉憲、金倫奭（金允石）、朴海日、高洙、朴熙順、李大衛主演的電影《南漢山城》完成了後期製作確實於9月上映。 該片根據寫過《刀之歌》《弦之歌》的著名小說家金熏作家的同名小說改編，講述1636年仁祖14年丙子胡亂當時，為躲避清政府軍隊皇帝與政府藏於南韓山城之中。無法外出亦無法展開進攻，孤立無援狀況中47日故事將在影片中展現。「演技之神」聚集在一起的《南漢山城》能否得到觀眾的好評，令人好奇。

依然係神級卡士既男人戲

黎多套男人戲，VIP角色海報

VIP幾個字真係好樣衰，高瘦長咁做乜鳩

留名睇韓國上映後評價如何，如果高汁既，我諗香港都會一發不可收拾

朴贊郁巴打：

大佬
感謝

新po留明！

梗係有

蘇志燮蘇志燮蘇志燮

孝真
喂全部都勁正

佬味濃
有時覺得佢好似陳國坤加黃德斌

Dunkirk暫時韓國票房第一，下星期軍艦島要同佢硬撼 好刺激

我估計軍艦島韓國當地打dunkirk易如反掌
不過spider man都拎左兩個禮拜第一 泡菜真係好鍾意marvel

戴定頭盔：9up

好怪 我覺得呢一張幾好睇

香港竟然唔上呢套

Real出左中字，有冇勇者挑戰

馬東錫與金賽綸再次合作 電影《呆貨》正式開機

《呆貨》（暫定名）講述的是因故被調任到地方高中的體育老師「基哲」（暫音譯，馬東錫飾），和懷疑朋友突然失蹤的高中女生「裕貞」（暫音譯，金賽綸飾），一起揭開事件真相的故事。

韓國影視圈無可取代的演員馬東錫將在影片中飾演體育老師「基哲」。「基哲」本想默默順應現實活下去，但遇到「裕貞」後漸漸變得充滿正義感。馬東錫此前在電影《釜山行》中表現突出，這次他也將繼續展現特有的穩重形象。

年紀雖小，但卻有著扎實表演功底的零零後少女金賽綸與馬東錫合作。大家還記得電影《大叔》中金賽綸與元彬的精彩對戲嗎？

此次她將飾演女高中生「裕貞」，對於朋友的失蹤，她積極尋找朋友，儘管無人，她仍然堅持與邪惡對抗。馬東錫和金賽綸繼電影《鄰居》，時隔5年的再次合作讓人更加期待。

另外，這部電影還有兼備高顏值和演技的李相燁和每部作品都發揮強烈存在感的張光的傾力加盟，他們分別飾演美術老師「智成」（暫音譯）與一心想著成為郡守的學校董事長「基泰」（暫音譯）。

《呆貨》的導演林鎮順表示「影片有值得信賴的演員們的參與，讓我感到非常踏實。希望通過作品表達我們的社會還有正義的存在。」

影片將在今日（21日）開機，預計2018年上映。

張光做學校董事長，又諗起熔爐

原來軍艦島個女主角李貞賢就係誠實國度愛麗絲果個，仲拎左青龍女主角 想睇呢套好耐，仲未睇

咁靚既

金賽綸扮演裕貞

香港仲上唔上
呢排太多野睇 遲下先挑戰

有冇link?

好鍾意睇河正宇做戲

Okja好好睇
彩蛋好正

me too

Siff兩套洪常秀

係，好癲

要等到年尾先有佢套與神同行

我覺得頭段係幾好睇既，但係尾段好似拍得冇乜心機咁，完得有啲求其 都係鐘意之前套雪國列車多啲 不過jack同cate真係好正，誇張式演繹，好有喜感

未睇過洪常秀啲戲係咪要入場睇下？買兩套有8折

其實朴贊郁既戲 我淨係睇過親切的金子同old boy
韓國導演我比較鍾意李滄東

連睇兩套

睇完果日唔係好敢食肉
Lucy Mirando個角色好似Willy Wonka 神神化化好怪異
Jake Gyllenhaal近年接戲好有水準

日本而家先上釜山行，「世界大喝采&大狂熱」，但係隔左一年先上

反而李滄東我淨係睇過密陽，超正

Jake今年有套stronger

日本好似有本土戲優先既政策
marvel dc果堆大片都隔好耐先上

yes，所以日本人好似與世隔絕咁

對支持自己國家既戲係好事既

vip第二版海報

萇山虎 海報

第21屆韓國富川國際幻想電影節圓滿閉幕

第21屆韓國富川國際幻想電影節（BIFAN）於7月21日在京畿道富川政府禮堂舉行了頒獎典禮與閉幕式。

本次電影節於7月13日在韓國富川市開幕，電影節開幕作品是申河均和都暻秀（偶像組合EXO成員）主演的《7號室》。在為期11天的活動中，共有289部來自58個國家的最新類型片將進行展映。

華語電影方面，台灣導演柯景騰（九把刀）的新片《報告老師！怪怪怪怪物！》入圍了電影節的競賽單元“富川之選”。另有《健忘村》、《青禾男高》、《一路順風》、《失眠》、《記憶大師》、《拆彈專家》等片也入圍了展映單元。

本次閉幕式由韓國著名播音員李智妍（暫音譯）和吳勝原（暫音譯）共同擔任主持。閉幕式伊始，執行委員長崔勇裴致感謝詞並宣布頒獎典禮開始。

頒獎典禮上，由賈斯汀•本森與艾倫•穆爾黑德共同執導的影片《無盡》獲得主競賽單元長片部門“富川之選獎”（bucheon choice），由Sadrac Gonzalez導演執導的西班牙影片《黑空籠》獲得評委特別獎。韓國導演沈燦陽（暫音譯）執導的影片《黑夜背後》（暫音譯）獲最佳影片獎，最佳女主角為韓國演員樸智秀（影片：《止於四月》，導演：金光北[暫音譯]），最佳男主角為柳承炫[暫音譯]與吳隆[暫音譯]（影片：《演技的重力》[暫音譯]，導演：鄭根雄[暫音譯]）

幕式最後播放了日本電影《銀魂》（導演：福田雄一，主演：小栗旬），至此第21屆韓國富川國際幻想電影節圓滿落幕。

第21屆韓國富川國際幻想電影節長片單元獲獎名單：

“富川之選獎”：《無盡》（導演：賈斯汀•本森與艾倫•穆爾黑德）The Endless, Aaron MOORHEAD / Justin BENSON

最佳影片：《黑夜背後》（導演：沈燦陽）Behind the Dark Night, SHIM Chanyang

最佳男主角：柳承炫與吳隆（《演技的重力》）The Gravity of Acting, CHUNG Geunwoong

最佳女主角：樸智秀（《止於四月》）The End of April, KIM Kwang-bok

評委特別獎：《黑空籠》（導演：Sadrac Gonzalez）CHUNG Geunwoong

NH農協觀眾獎：《報告老師！怪怪怪怪物！》（導演：九把刀）

the day after 另一海報

其實富川電影節幾正，集中揀啲恐怖、暴力、血腥、懸疑、獵奇既電影，幾岩我口味

軍艦島暫時評價麻麻 可能要降低個期望先入場
不過上左唔夠一日，兩路水軍（盲撐同盲反）已經瘋狂刷分，點解上親呢類大片都要搞成咁 可唔可以俾啲正常啲既評語我睇

由《熔爐》《奇怪的她》導演黃東赫執導，李秉憲、金倫奭（金允石）、樸海日、高洙、樸熙順、李大衛主演的電影《南漢山城》公開首支預告片，該片根據寫過《刀之歌》《弦之歌》的著名小說家金熏作家的同名小說改編，講述1636年仁祖14年丙子胡亂當時，為躲避清政府軍隊皇帝與政府藏於南韓山城之中。無法外出亦無法展開進攻，孤立無援狀況中47日故事將在影片中展現。還有比看一群大神們飆戲更過癮的嗎？期待！！9月上映。

痴撚線，上映第一日已經96萬 其他正常少少既韓片都要磨成個幾禮拜先100萬 你叫46萬既Real情何以堪

《軍艦島》於7月26日上映首日動員超過97萬名觀影人次，刷新了韓國影史首映日最高票房成績，單日票房佔有率達71.4%，實時預售超過60%。
與此同時的是銀幕壟斷問題再次突顯備受爭議，《軍艦島》首日2027塊銀幕數，已經超過了之前2016年《美國隊長：內戰》1991塊，成為韓國影史上映銀幕塊數的最高紀錄。（參考目前韓國影史票房第一的《鳴梁》1587塊屏，《國際市場》966塊屏。）
另外相對於Naver上因為 銀幕壟斷或政治因素的惡評，CGV和樂天實際觀眾的評價還算中規中矩，更值得參考。

cls已經冇人可以阻到隻軍艦（暫時）

由金明民、李璟榮、樸熙順、樸成雄、金仁權、李惠利、崔宇植等出演的電影《水怪》於21日結束歷時3個月的拍攝，正式進入後期製作。《水怪》是一部以朝鮮王朝實錄記載的水怪故事為背景，講述威脅王位的水怪和貪圖王位的反對派勢力的激烈鬥爭的古裝片。 預計2018年上映。

金憓秀確定出演電影《國家不渡之日》（국가부도의 날，暫譯名），電影講述了1997年外匯危機時圍繞國際貨幣基金組織(IMF)而展開的不為人知的故事，由製作過《田禹治》《我妻子的一切》《黑祭司們》《Master》等影片的ZIP CINEMA製作，CJ投資發行，下半年開機。

微博搵
親切的kai子

青年警察 香港831上映

同ca3係香港上映既情況一樣 幾乎得佢一套戲睇
發行公司壟斷咁多場次，加上套戲既故事背景，好難炒唔高票房

聽朋友講好似已破100萬
金秀腎真係落錯注

唔太鍾意睇古裝片 但預告好似唔錯

緊貼韓國

上年寒戰2又係靠壟斷黎炒高票房，爛到咁都收6千萬dklm
睇怕黎緊安樂又重施故技

已經150萬
巴打你講得岩，dunkirk已經退左落第三位同埋暫時得180萬

【《軍艦島》的銀幕獨佔問題】

首映日韓國全國2500銀幕超2000都給了《軍艦島》，確實是史無前例的銀幕壟斷，一天票房到了97萬。再加上前期病毒一樣的宣傳，CJ的做法簡直太令人反感了。問了同學，她也是一邊覺得煩一邊在首映日和我一樣貢獻了票房。再看看電影記者和影評人們，分明話中有刺但卻詭異地齊刷刷給出了平均三四星的高分評價，意味深長的諷刺感，說著“將只對攝影和美術做評價”(박평식), “只有軍艦島的背景入眼”(허남웅)都給了三星。不過這個鍋怎麼也不該給柳導和演員們背。只是覺得有點遺憾。

CJ的財力獨佔力為此鋪好了路。這次的事情再次暴露出了誰有錢誰有權決定你看什麼的問題。《玉子》上映一個月票房才到了30萬人而已。(據說當時連鎖影院上映商談時反對態度最強烈的就是CJ旗下的CGV。)前段時間聽說電影發行和影院所有權必須分離的法案在討論中，從這次事件來看，這對於業內減少壟斷和獨佔而言，確實太必要了。

現在期待《出租車司機》2號上映快把票房分流走。畢竟拋開外因只說電影的話，《出租車司機》也要比《軍艦島》更打動我。

將CJ兩隻字轉做安樂亦都毫無違和感 下星期a taxi driver票房危危地？

CJ威力大好多
淨係tvN嗰堆頻道已經夠晒宣傳

樸贊郁導演專題館開館 表示將部分收益用於支持韓國獨立電影

韓國電影振興委員會

27日，樸贊郁導演專題館開館儀式在首爾龍山CGV Art House舉行。

導演柳承莞、嚴泰華與金玉彬、金泰梨等演員以及著名編劇、製片人、知名影評人等紛紛現身現場，共同慶祝樸贊郁館的開館。

柳承莞導演在祝賀詞中說到「樸贊郁導演總是嘗試新的東西，他的不斷努力，讓我常常愧疚不已，我對他十分敬仰。」「樸贊郁導演是我認識的電影人中眼力最好、耳朵最靈的人，他親自對電影館進行了測試，我相信樸贊郁館將成為所有放映館的最高標準。」未能到場的奉俊昊導演、演員宋康昊、趙震雄也通過影像表達達了對樸贊郁導演的祝賀。

樸贊郁導演在現場發表了感言，「就像《機器人之戀》中的台詞說的那樣，‘彷彿變成了一個點，就要消失不見，我感到很慚愧。’我切身體會到電影人們在電影產業中像網一樣相互連接，就算我沒有參與的電影取得了藝術成就，我也會為它感到高興。」 同時，樸贊郁表示將拿出部分收益，積極在資金上支持韓國獨立電影。

CJ CGV徐正（暫音譯）代表表示「今天能邀請到樸贊郁導演為第三個專題電影館開館感到無比的榮幸」，同時向樸贊郁導演表示感激與尊敬之情，並表示以後也將繼續支持韓國電影人製作更多更好的韓國獨立電影。

為紀念樸贊郁館的開館，CGV Art House將於8月開展為期一個月的 「名作特別展——走進樸贊郁」影展活動。

恭喜朴贊郁巴打

在商言商戲院都係睇錢份上
人地咁有錢你又真係吹佢唔漲
不過拎玉子個票房黎同佢比有啲唔公道啦

寒戰炒冷飯黎緊都可以出第3集
觀眾又受喎

寫呢篇野個人睇左媒體優先場

yes，如果玉子大型發行，幾百萬唔係問題
不過netflix唔會咁做，佢唔志在大銀幕票房

過埋200萬啦
柳昇完講過只係想拍番果段慘痛歷史，冇諗過套戲搞到咁大陣仗
呢類未上就俾人捧到上天既戲其實好慘：
1.無論套戲幾高質都好，肯定有班友唱反調，雞蛋裏挑龜頭，搵位插爆你
2.因為期望太高，套戲稍為失色少少就會俾人屌到仆街

yes，條友住韓國

諗起之前post既瘦版馬東錫

唔怪得

agger
我覺得到時香港呢邊上 會好似上年屍殺列車咁好多打手吹奏

佢呢種係大隻 定係肥壯
諗起呢張gif

屌真係大份左好多

呢排Dunkirk掀起左第三次世界大戰

我指馬東錫後生好瘦果張相

淨係宋仲墓都已經大把女幫佢無條件咁吹捧套戲啦 呢期佢向宋慧喬求婚經過炒得咁慶

宋仲墓

【應該冇劇透】片名見圖，6/10，非常不柳承莞，但是非常非常非常CJ，相信有人懂是什麼感覺。演員灰頭土臉真是非常辛苦，場面也夠宏大，尤其是美術做得很好，哐哐滿地砸錢的動靜之大也快趕上賣拷貝了。開篇刻畫地獄島內部的部分非常贊，但幾位主演上島之後，劇情走向越來越奇怪越來越刻意，人物都熱衷於甩煽情台詞卻流於表面，拍攝剪輯又非常老派教條，完全沒了柳承莞之前的靈氣和霸氣。所以說，柳導是被資本綁架還是被主旋律娛樂動作劇情大片的影片定位自我桎梏了呢？親情愛情友情愛國情滿滿當當加上華麗的演員陣容，衝千萬的目的非常明顯，加上誇張的排片比上座率，也很有衝千萬的氣勢。可影片本身像是《國際市場》里一心為家人的黃叔遇上了《太后》里無所不能的柳大尉，流氓突變英雄的蘇干支遇上了慰安婦突變黑寡婦的李techno，還有《暗殺》里的璟榮叔叔，都糅在一起實在太容易跳戲了…[允悲] 最後划重點，秀安超贊，期待她的光明未來~

睇左呢幾日啲評語，大概有以下幾點：非常商業，場面宏大，劇情老土，刻意煽情，歷史不符，愛國/英雄主義，秀安好戲

韓國呢啲咁民族大義既國家都評刻意煽情
咁睇黎真係過份左

軍艦島優先場開售啦

其實屍殺列車我都覺得刻意煽情，段父女情寫得都唔深入

出租車司機我有興趣多d 講光洲事件

我都係因為呢套戲去搵光州事件歷史睇

最驚就係安樂買左最尾都係擺bc特別放映 上年哭聲已經係咁

宋康昊主演的新片《出租車司機》韓國試映會口碑極佳：「看完以後真的很激動、非常感人」、「再一次深深感受到宋康昊的魅力，柳海真、柳俊烈的演技也超級棒，137分鐘毫無冷場」、「滿分10分的話必須就是10分」、「看電影時因為太激動，兩手一直緊握，看完後也一直擦眼淚」。影片根據真實事件改編，德國記者在光州的出租車司機金四福的幫助下用影像記錄了光州慘案。將於8月2日在韓國公映。

好想睇

好想睇 安樂 bravos 高登先 是但一間幫手買黎睇

非常cj 我諗我明噏乜

agger 最尾唱歌 不過架車未到釜山之前又睇得幾爽

上年哭聲好似唔係特別放映 似係跟玩謝大作家咁淨係放電影中心

得利

得利就不了

最衰個日要返工

星期日果場應該媒體場？好快爆晒
買左星期六

唯有等上映個日先睇

想睇呢套多D

無韓星 得利無興趣買
唔知hkaff有無機會睇

唔知朋友有無免費場玩 否則我都係等正式上先睇

《出租車司機》贏得觀眾的心 後記海報中好評連連

電影《出租車司機》（導演：張勛）發布了包含觀眾們的強烈推薦的信息的“全國強擊！推薦傳遞”的影像和後記海報。

影片主要講述的是1980年5月，首爾的出租車司機“萬燮”（宋康昊飾），在毫不知情的狀況下，因為德國記者“彼得”（托馬斯·克萊舒曼飾）承諾在宵禁前往返光州就支付他一大筆費用，便搭載著這名記者駛向光州的故事。電影通過韓國全國為期一周的試映會獲得觀眾一致好評。電影方發布了滿載觀眾好評的題為“全國強擊！推薦傳遞”影像和後記海報。

8月2日上映前夕，《出租車司機》劇組開展了以首爾為起點的“Let’s go together”見面會活動，為電影宣傳造勢。此次公開的影像中，觀眾們開心的笑容和熱淚盈眶的樣子令人印像深刻。

同時，在後記海報中，觀眾直接用手寫的觀後感吸引著人們的眼球，十分生動。觀眾們看完《出租車司機》深受感動，他們紛紛寫下“祝《出租車司機》票房過千萬”、“國民電影大賣”等祝福。還有觀眾寫道“沒有刻意煽情很好”、“必看的電影”、“會深深得印在心底的電影”、 “看到了普通人的影響力！希望所有的人都來看”等等對《出租車司機》的稱贊話語。

影片將於2017年8月2日上映。

正呀 話說之前逆權大狀過唔過千萬？

搞到勁想睇

《逆權大狀》純製作費42億韓元，加上宣傳費等總製作費共計75億韓元，盈虧平衡點約250萬至260萬名觀眾。首週觀影數達175萬人次，使得宋康昊成為首位單年吸引超過2千萬觀影人次的韓國演員，他在2013年參演的《雪國列車》和《觀相》累計觀影人數分別為934萬人次和913萬人次。平安夜和耶誕節分別吸引觀眾44.6747萬人次和64.0546萬人次，並刷新了2009年《阿凡達》的耶誕節最高票房紀錄60.2123萬人。[2][3][4]上映第12天觀影人數突破500萬[5]，第33天突破1000萬，成為第九部觀影人數超過1000萬的韓國本土電影。[6]累積觀影人數約1136萬。

5大巨頭投資公司票選出的2017版「票房靈藥」

2017年版本的「忠武路」票房保證是哪些大牌呢？

影壇有著這樣一群影星，觀眾只要聽到是他們出演就絕對會主動掏錢買票，這些人就被稱為「票房保證」、「值得信賴的演員」或「票房靈藥」。他們是影片投資出品商的寵兒，更是吸引資金的大腕。投資商之所以喜歡、願意邀請這類演員參加就是因為他們能保證收回投資成本。CJ娛樂、樂天娛樂、MEGA BOX PLUS M、SHOWBOX、NEW等韓國影視作品投資出品界5大巨頭票選出的「忠武路票房靈藥」推出2017年最新版本。排名綜合了5大出品公司的總分數得出。

挑大樑男主角，絕對是宋康昊

票房靈藥第一名就是宋康昊，5大巨頭公司有4家的首選就是他，另外一家也給了宋康昊第二名。他是當代韓國影壇身價最高的演員，拍攝一部的片酬為10億(韓幣)，身價越高越能說明他的人氣。直白地說，男主角是40歲以上設定的劇本大部分都最先找到宋康昊。投資方表示「宋康昊數年來穩居投資組交涉名單第一名的寶座，是具備了韓國人最喜歡的所有元素的演員，幽默、感性、霸氣和演技都無人能比。」

綜合排名亞軍則是河正宇，5家公司中有一家甚至投了他第一名。他最大的有點就是有觀眾緣，投資方稱「不管是什麼角色他能用自己獨特的風趣風格來詮釋，且很有觀眾緣。憑藉《恐怖直播》和《隧道》等漫改片的成功，觀眾對他的信任度也直線飆升。」

綜合排名第三位則是李秉憲。他藉《局內人》收穫了投資商的信賴，他們覺得「李秉憲的演技讓人驚歎，很有吸引力，一提到‘李秉憲的電影’，大家都很期待，且他很有挑劇本的眼光，無論是劇本還是他的演技都值得信賴。」

黃政民綜合排名第四，每年至少拍攝一部影片的他已經拍攝了2部觀影數超過1000萬的作品了，憑藉《國際市場》和《老手》成為「雙料千萬演員」，而由他主演的大部分作品都輕鬆收回成本，自然也是投資商的寵兒。

綜合排名第五就是姜棟元，他是30代演員中外貌、演技和票房實力最為平衡的一位。工作態度認真，深受劇組喜愛。業界人士透露「雖然最近他的票房不是特別理想，但卻有著與眾不同的光環，是獲得業界認可的演員。」

女主角的票房靈藥第一人孫藝珍

女主角票房保證第一人絕對是孫藝珍，去年上映的孫藝珍獨挑大樑主演的《德惠翁主》助了她一臂之力，5大巨頭中有2家的第一名投給了她，其餘三家給了她第二名，綜合成績為22分。雖說男女演員身價差距大，但孫藝珍卻是一眾女演員中片酬最高的一位。投資商表示「相對來說她的失敗作品少，工作態度認真，形象頗佳。綜合外貌和演技來看，孫藝珍肯定是冠軍。」

金惠秀綜合排名第二，是一位平衡了商業性和作品性的演員，大部分專業人士都認為她的霸氣是吸引觀眾最大的特點，且四十多歲的她仍保持著纖細的身材。業界人士更讚她「從金惠秀決定出演影片的瞬間開始，這部作品的價值就已經上升了一個階段」。

綜合排名第三位則是全智賢，因她作品不多，所以傳出她要出演影片時帶來的巨大波紋效應可見一斑。專業人士分析：「她作品不多，但每一次的亮相都足以引發觀眾的好奇心，且人氣火爆，只不過不太確定她挑大樑主演的作品是否也會成功，這一點不如孫藝珍。雖然形象和人氣都好，但卻缺乏穩定的感覺。」

韓孝珠位列綜合排名第四，投資商雖然著重性別和年齡層面的分析，但單從演技方面看，韓孝珠是一位讓觀眾信任的演員。投資商稱：「當聽說韓孝珠是主演時，不會聽到任何反對的聲音，是一個踏實、穩扎穩打的演員。外形、演技、親和力、積極向上的形象，都很均衡。」

綜合排名第五是「戛納影后」全度妍，專業人士評價她：「雖然演技很扎實，但根據她選片的不同，作品的評分存在較大的差距，雖然演技真的非常贊，但是在票房上有些遺憾。」

估唔到李秉憲排得前過黃政民
女演員直頭無金敏喜

珍妹

最估唔到孫藝珍排第一咁勁

上年女性電影最賣座就係佢嗰套喎

In 宋康昊 we trust 睇番佢拍過啲戲差唔多套套都為人熟悉，除左11、12年有兩套叫嚎叫同藍鹽既戲比較少人講

或者咁講，我覺得啲女演員冇乜邊個話有叫座力，最多係演技好或者知名度高（好似係）

佢揀戲真係有一手
拍親每套不論票房定口碑都唔差 幾乎永無失手

《時間上的家》用左成個鐘先入戲 跟住後面劇情開始急，加上導演亂咁剪，呢度插啲果度插啲 playback睇左幾次都唔知佢做乜鳩 其實條橋幾好玩，但係剪接累事 如果剪番好啲真係幾好睇 好彩最尾有個出其不意既感動位補鑊 但睇完先知原來成套戲都係抄考委內瑞拉一套叫《時間盡頭的家》既戲 仲要係照抄果隻 但係人地拍得好佢好多 有興趣既可以兩套都睇晒

軍艦島400萬

照抄咁離譜
套戲氣氛恐唔恐怖 之前想睇 但睇完預告有少少不安放棄左

嚎叫其實幾平庸 懸念薄弱
片尾一場追逐戲反而好睇

唔知佢有冇買版權 遲啲睇埋委內瑞拉版
有jumpscare不過唔恐怖 係問米婆果段有啲不安

8月上映韓影：

8.2《出租車司機》主演：宋康昊、托馬斯·克萊舒曼、柳海真、柳俊烈
8.9《青年警察》主演：朴敘俊、姜河那
8.17《萇山虎》主演：廉晶雅、朴赫權、申隣雅
8.24《The Table》主演：林秀晶、鄭裕美、鄭恩彩、韓藝璃
8.24《V.I.P.》主演：張東健、金明民、李鐘碩、朴熙順
8.30《羅馬假日》主演：任昌丁、孔炯軫、鄭尚勳

8月排片終於正常番 冇真空期
頂青年警察張poster，姜河那成個林師傑咁

好想睇羅馬假日 好中意鄭尚勳

由林秀晶、尹燦榮、李尚熙、徐申愛、韓周完、徐正妍等參演的電影《你的請求》於27日完成了全部拍攝，正式進入後期製作。該片由李東恩執導，講述2年前，丈夫因事故去世的女人孝珍和丈夫與前妻所生的16歲的兒子宗旭一起生活發生的故事。

我對佢最深印象係呢條片

又話買左解冰 幾時上

佢真係好好笑

仲有呢條

點解香港無呢類節目 買版權黎玩下都好

殺人者的記憶法 第一版海報

電影《南漢山城》公開首款宣傳海報，9月上映

黃晸玟成為「1億演員」（出演的電影累計人次1億名）！
自1994年以音樂劇《地鐵1號線》開始演藝生涯的黃晸玟，1998年出演電影《生死諜變》正式進軍大銀幕，截止到正在上映的《軍艦島》總共出演了33部電影。在《軍艦島》上映之前，他的電影票房累計已達到9763萬名觀眾，隨著《軍艦島》票房突破400萬人次，黃晸玟正式成為「1億演員」。
黃晸玟表示：這份榮譽有些超出了我的承受範圍，最大限度的通過電影與觀眾見面是作為演員的我的職責，非常感謝一直以來觀看我電影的所有觀眾。

講起黃政民真係冇一套即刻彈出黎既代表作
反而崔岷植即刻諗起原罪犯，宋康昊就殺人回憶、韓流怪嚇

佢為左呢套戲減磅
真係瘦到喪屍咁

可能名威放棄左
呢排見佢係咁宣傳套乜鳩故宮cls

電影《The Table》公開主預告片，一張桌子四段故事，畫面唯美，四位女演員更美！24日上映。

仲期待佢會上

我等埋aff都唔上既話 上網睇算

你是我的命運 不過黃晸玟近年接既戲票房都口碑都唔差

講起佢 淨係諗起國際市場同埋新世界比較深印象

《出租車司機》於8月2日公映，實時預售率45%登頂，期待首日票房。［走你] 製作The LAMP，發行Showbox，投資150億韓元，損益點450萬人次。導演張薰（《電影就是電影》、《義兄弟》、《高地戰》），主演宋康昊、 托馬斯·克萊舒曼、柳海真、柳俊烈，講述1980年5月，首爾出租車司機滿燮搭載著德國記者皮特，在對當地形勢一無所知的情況下前往光州的故事。該片改編自真實事件，兩個主角的歷史原型分別是出租車司機金四福和德國記者Jurgen Hinzpeter，後者也被稱為「藍眼睛的目擊者」。

出租車司機個勢好兇
希望兩套都可以上到千萬

尹鐘彬導演新片《工作》已於7月25日殺青。依舊是月光+男子漢電影製作，CJ發行，黃晸玟、李聖旻、趙震雄、朱智勳主演，講述1990年代中期，韓國的情報員為掌握朝鮮核開發的真實情況潛入北朝鮮的故事。
另外該片還曾於3月在忠清北道槐山中源大學取景拍攝，當時因為校園裡掛了頌揚金日成的橫幅，佈置了仿朝鮮人民軍的攝影棚，結果當時在大學游泳館游泳的老人家們嚇得報了警，拍攝一度中斷。後來在校方的要求下，拍攝推遲到7月才進行。2014年《Dr.異鄉人》也曾在該校取景拍攝。

好誇張

軍艦島加開優先場

等電影中心加場

一致好評

從《殺人者的記憶法》到《七年之夜》 下半年人氣小說改編電影盛行

《殺人者的記憶法》、《南漢山城》、《七年之夜》、《金色夢鄉》等多部改編自暢銷小說的電影將於下半年與觀眾見面。

改編自金英夏作家小說的犯罪懸疑片《殺人者的記憶法》最先定檔9月。影片講述了患上阿爾茨海默症（俗稱：老年痴呆）已經金盆洗手的連環殺手變身為新型殺人犯，重新憶起曾經忘卻的殺人習慣而展開的犯罪故事。元信淵導演曾執導過《七天》、《嫌疑人》等，他特有的緊張刺激、卓越的執導能力也將呈現在電影中。如導演所說“影片將是與小說最接近，也是最具特色的作品。”

《南漢山城》改編自金熏作家的同名小說，影片講述的是仁祖14年的1636年，朝鮮王和朝廷為了逃避發起丙子胡亂的清朝的攻擊，藏身到南漢山城，在孤立無助的情況下度過整整47天的故事。影片由曾執導過電影《熔爐》（2011）、《奇怪的她》（2014）的黃東赫導演進行執導，影片定檔9月上映。

《七年之夜》改編自廣受到大眾喜愛的丁柚井作家的小說，《七年之夜》講述了世嶺號上發生殺人事件。一失足萬物盡失的“賢洙”（暫音譯，柳承龍飾演）與由於事件失去女兒而制定復仇計劃的“永在”（暫音譯，張東健飾演）兩人七年前真相，以及兩人七年後無法割斷的故事。影片由曾執導過電影《雙面君王》（2012）的秋昌民導演進行執導，備受期待。

盧東石導演執導的《金色夢鄉》，之前盧東石曾擔任影片《我們沒有明天》（2007）的編劇兼導演，這部影片改編自日本作家伊阪幸太郎的同名原著。講述的是一平凡的男子被強權誣陷為殺人犯之後被追蹤的故事。演員姜棟元在片中扮演被指認為殺人犯的男子。除姜棟元之外，出演本片的還有金意成、金成鈞、金大明、韓孝珠和尹繼尚等一眾演員。

改編自人氣小說的電影又將給觀眾展現怎樣的奇妙世界，讓我們拭目以待！

好多懸疑犯罪片
雖然都keep住有呢類片，但係呢幾年真係冇乜高質作品 係咪韓式懸疑犯罪片已經開始回塘

【韓影票房觀察】《出租車司機》首日票房登頂收報69.8萬人次，票池累計78.4萬人次，銀幕1446塊、放映場次7068場——可怕的不是這一串不算扎眼但穩重的數字，而是它高達9.35/8.86的觀眾/網友評分，相對於專家，觀眾評分對票房的影響更大。或許可以預測：後勁積蓄會給予《出租車司機》一個可觀的票房。

韓國導演金基德涉逼女星拍床戲 《莫比烏斯》講亂倫性虐嚇壞觀眾

撰文： 鄧樂宜 發佈日期：2017-08-03 11:24 最後更新日期：2017-08-03 11:24

就算不是關注韓國娛樂消息的人，也可能聽說過韓國導演金基德的名字，因為他的電影作品曾多次打入國際級的電影節，作品《聖殤》更成為了首部奪得威尼斯電影節「金獅獎」的韓國電影。不過這位揚威海外的韓國導演，最近就捲入暴力案件，據韓媒報道，金基德被一名41歲的女星控告，指金基德在拍攝作品《莫比烏斯》（Moebius）時掌摑她及逼她拍床戲！

據指該女星原本在2013年上映的作品《莫比烏斯》中擔任主角，但同年3月拍攝途中，金基德以感情投入為由掌摑該名女星，更強制要求她拍攝劇本中沒有的床戲，結果該女星辭演電影。據該女星身邊人士透露，她辭演之後就找律師商討，雖然最後因為怕今後難以在電影界立足而放棄提告，但金基德對她的暴行和侮辱對她留下深深的精神傷害，她最終結束了演藝生涯，並在今年初找上全國電影產業勞動行會說出一切，提出控告。

首爾中央地方檢察廳已經將案件直接交由刑事部查辦，金基德導演方面則回應：「金基德導演的確是被提告，但現在正了解事件，稍後會再公布立場。」並指金基德當時的確有搧女演員耳光，但只是「演技指導」，又否認要求女演員拍劇本上沒有的床戲。

講到這套《莫比烏斯》，其實2013年上映的時候已經引起熱議，外界褒貶不一，因為內容涉及母子亂倫、性虐及切斷生殖器的畫面，據報當時就有記者看到不適離場，電影經過韓國方面的三次評審之後，最終刪掉2分30秒左右的鏡頭才能以「禁止青少年觀看」的等級上映。

金基德條痴線佬

見親講南北韓果類戲好唔開胃
對上一套我覺得好神既懸疑電影 要數到幾年前既死亡動新聞

屌我而家先知蘇志燮係讀「洩」，之前一路讀蘇志便
利申：文盲

呢套野本身都好痴線

我讀開蘇志sip

惠利淚灑《水怪》殺青現場 “盡全力完成了第一部電影"

27日電影《水怪》（導演：許宗昊）片方表示，影片21日在京畿道楊平殺青。《水怪》以朝鮮時代中宗22年為背景，講述了一只前所未聞的凶惡怪獸出沒，擾亂國家甚至威脅到了王的安全，“允謙”（暫音譯）臨危受命掘開水怪屍體以及其中發生的一系列故事。影片有金明敏、李璟榮、樸熙順、樸聖雄、金仁權、李惠利、崔宇植等參演。

影片輾轉韓國多地取景拍攝，在酷暑下，導演與演職人員都辛勤拍攝。拍攝過程雖然艱辛，但劇組在非常輕松和愉悅的氛圍下完成了拍攝。

惠利在殺青現場更是流下激動的淚水，她說道：“我的第一部電影終於完成拍攝。很期待電影後期制作。我盡全力完成了這部戲，希望能讓大家喜歡。”

金明敏表示“三個月期間，真的很努力在和“水怪”戰鬥。我們將給大家帶來前所未有的歷史大片，請大家多多期待。”李璟榮表示“非常開心。特別感謝在酷暑，不分晝夜辛苦工作的演員和工作人員。”

樸熙順說道：“拍攝很賣力。雖然拍攝時間比較長，但能順利完成拍攝，感到開心。”樸聖雄表示“雖然累，但是拍攝過程很開心。很榮幸與優秀的工作人員和演員們合作。請大家多多期待《水怪》。”

許宗昊導演表示“能夠順利完成拍攝，我感到很欣慰。希望承載我們的汗水和努力的《水怪》能夠被觀眾認可。”影片預計2018年上映。

水怪 先導海報

個導演之前拍過憤怒的律師同倒計時，黎緊會拍灼鼠之變：怪物的襲擊

咁就500萬

套戲之前好多阻滯，終於拍完

整左個韓影list

韓影個人推介區

強烈推薦 (9-8分)

原罪犯
無聲吶喊
素媛
密陽
殺人回憶
戇爸的禮物
殺手代父
感官樂園
漂流慾室
下女誘罪
哭聲
思悼
追擊者
黃海
陽光姊妹淘
逆權大狀
奇怪的她
JSA安全地帶
我的野蠻女友
我愛你
開心鬼上身
回家的路
我，看見惡魔
死亡「動」新聞
新世界
骨肉同謀
韓流怪嚇
重罪犯
我要復仇
黑仔刑警
不可饒恕
飢渴誘罪
聖殤
韓公主
雪國列車

推薦 (8-7分)

親切的金子
逆權師奶
復國者聯盟
星級殺人犯
玉子
屍殺列車
半世紀的諾言
活埋33夜
季春奶奶
初戀築跡101
寒流黑金
怒海沉淪
斷箭
慾海慈航
金福南殺人事件始末
不當交易
鄰居
慾望的謊容
燥底師兄生擒富二代
魔童殺手
無事忘家族
盲證
我的變身男友
天眼跟蹤
鐵線蟲入侵
3個特攻美少年
戰疫
假日
道熙呀
七天
舉報者
獨家報導：良辰殺人記
孝子洞理髮師
脫不了北的人
被掩蓋的時間
潘多拉
一天

值得一看 (7-6分)

優雅的謊言
嫌疑人
共犯
少數意見
流氓檢察官
你還會在嗎
王者
虛擬都市
密探
德惠翁主
我的麻煩大佬
青蛙少年失蹤事件
那傢伙的聲音
喜馬拉雅
徬徨之刃
沒有秘密
捉迷藏
阿修羅
卸屍宴
鬼鄉
嫌疑犯X的獻身
時間脫離者
火海108
不汗黨
幸運鑰匙

待看高分作

春夏秋冬又一春
和聲
結婚禮服
綠洲
高地戰
太極旗飄揚
金氏漂流記
人狗奇緣
率性而活
世上最美的離別
詩
收件人不詳
假如愛有天意
冠軍
馬拉松
歡迎來到東莫村
我們的幸福時光
薄荷糖
綠頭蒼蠅
雛菊
方糖
少年菀得
實尾島
愛回家
非常主播
八月照相館
雪國戀人
國家代表
我腦中的橡皮擦
觸不到的戀人
狼少年
悲傷電影
卑劣的街頭
弓
春逝
與罪犯的戰爭
朋友
馬粥街殘酷史
比悲傷更悲傷的故事
綠魚
加油站襲擊事件
傻瓜
向左愛向右愛
電影就是電影
好朋友
假面
紅字
老千
柏林
創可貼
呼吸
生死諜變
自由之丘
這時對那時錯
死不張揚離奇失魂事件
色即是空
姊魅情深
我的黑色小禮服
觀相
許三觀
田禹治
委託人
大虎
豬墮井的那天
盜賊門
醜女大翻身
奧羅拉公主
義兄弟
鳴梁海戰
中國城
我的小小新娘
只有你
我妻子的一切
西洋古董洋果子店
愛的蹦極

(*以上純粹個人評分及推介，不喜勿屌)

金剛棒

加拿大魁北克舉辦的Fantasia Festival 今年的閉幕片是韓影A Taxi Driver，門票全部售罄，播出完畢反應熱烈，全場觀眾起立鼓掌，張勛導演也在現場。 宋康昊以他從影以來卓越的表現得到此影展頒發的最佳男主角獎。 話說看這個推“Song Kang-ho belongs in the conversation about today's best working actors” 的轉發量， 宋叔國際影迷很多。

已經有一個男主角落袋

電影《殺人者的記憶法》7張劇照，9月上映

yes 我唔係淨係睇韓影，我咩戲都睇，所以好多經典戲都未有時間睇

減到成個妹下妹下咁

安樂, golden scene快手啦

淨係imdb 250都有排睇.不過都係睇有冇性趣既姐

《出租車司機》動員648,863，累計1,433,660，一位；
《軍艦島》動員197,318，累計5,382,842，第二；
《壞蛋掌門人3》動員157,561，累計2,080,317，第三；
《名偵探柯南2017劇場版：殷紅的戀歌》動員54,109，累計151,098，第四；
《鄧寇克大行動》動員37,149，累計2,443,352，第五；

照軍艦島而家既爬升速度，過千萬有難度

反而出租車司機應該越做越有 下星期青年警察威脅唔到佢（好似係）

相信安樂已經做緊嘢 問題係佢幾時上 最快可能9月尾10月？台灣9月頭上

希望9月有得睇

我覺得司機同警察可以一齊做，反而軍艦島有d危

睇番原來屍殺列車喺香港票房係6800萬，全年第二 軍艦島應該窄窄地 我睇好出貓特攻隊同Dangal

買左飛聽日睇

韓抗日片《軍艦島》首周登頂票房冠軍
250萬人次銀幕壟斷惹爭議 "神偷奶爸3"居亞

|《軍艦島》首周末在創下韓國歷年紀錄的2019塊銀幕上映，首映日就動員97萬觀影人次，刷新了韓國影史首映日票房最高紀錄。

韓國主旋律戰爭片《軍艦島》憑借碾壓式排片首周強勢登頂韓國票房冠軍。環球出品的動畫電影《神偷奶爸3》首周列票房榜亞軍。《敦刻爾克》上映次周以37萬觀影人次排名第三。

《老手》導演柳承莞的最新力作《軍艦島》彙聚了黃正民、蘇志燮、宋仲基等一眾實力與人氣兼具的大咖演員。影片以二戰中被日軍占領，並強征朝鮮勞工采礦的軍艦島為故事背景，講述了朝鮮人們反抗日軍逃離軍艦島的故事。這部帶有強烈的主旋律色彩的戰爭動作大片首周末在創下韓國歷年紀錄的2019塊銀幕上映，首映日就動員97萬觀影人次，刷新了韓國影史首映日票房最高紀錄。影片隨後的票房增速與韓影歷年票房冠軍《鳴梁海戰》（1700萬觀影人次）持平。首周末以251萬超高觀影人次無懸念登頂。

但就在影片票房成績一路高奏凱歌之時，卻引發了巨大的爭議。影片對於民族傷痛的展現不乏質疑之聲，《CINE21》記者李柱賢就認為這種“用超級大片的方式來展現歷史悲劇”的做法“讓人感到不適”。但整體來看，影片還是贏得了韓國大部分觀眾的認可，影片目前在NAVER的觀眾評分為7.52，專家評分6.79。

但值得注意的是，該片的網友評分只有5.1。很多網友對於CJ出品的《軍艦島》的碾壓式排片表示不滿，認為這十分不利於韓國本土電影的均衡發展。韓國本土現有的總銀幕數約為2500塊，而《軍艦島》首周末就占據了2019塊銀幕，這令大制片公司的銀幕壟斷問題再次成為輿論焦點。

《神偷奶爸3》與《軍艦島》同日在韓國開畫，首映周末以85萬觀影人次排名第二。在與《軍艦島》的排片PK中，《神偷奶爸3》在首周爭取到了1000多塊銀幕，但是總放映數只有《軍艦島》的三分之一，而按照觀影人次最終也是《軍艦島》三分之一的情況來看，兩部影片的熱度也算是難分伯仲。

在兩部強勢新作的衝擊下，榜單其他作品都經歷了票房大跌。上周冠軍《敦刻爾克》直落兩位排名三位，累計觀影人次逼近220萬。《蜘蛛俠：英雄歸來》列票房榜第四位，累計觀影人次已突破713萬。

排名票房榜5-10位的影片分別是《蠟筆小新:宇宙人來襲》、英國恐怖片《深海逃生》、2010年出品的美國愛情片《怦然心動》、記錄加拿大最著名民間藝術家Maud Lewis生平故事的傳記電影《莫娣》、迪士尼續集動畫《賽車總動員3》與美國影片《重返基督》。其中《賽車總動員3》上映三周累計觀眾還不及50萬人次。

新作上映：

在新的一周，將有8部作品登陸韓國院線。宋康昊主演的以1980年光州事件為背景的劇情片《出租車司機》即將首映，在新的一周與《軍艦島》一決雌雄。其他即將上映的影片包括黛安·蓮恩與亞歷克·鮑德溫主演的《你好安妮》與兩部英國作品《麥克白夫人》與伊萬·麥克格雷格主演的《我們這種叛徒》。

我們這種叛徒係今個禮拜香港上映既黑金叛逃

American Vandal | Official Trailer [HD] | Netflix

錯post

由金炫錫執導，羅文熙、李帝勳主演的電影《I can speak》公開兩位主演的單人角色海報並確定9月上映，電影講述的是性格耿直愛打抱不平的熱血信訪女士通過向極具原則性的9級公務員學習英語的過程，逐漸學會講英語的同時兩人漸漸打開心扉的故事。

其實咩叫主旋律？好難聽 戰狼又主旋律，建軍大孽又主旋律

南泡d戲院咁撚大既

體現主流意識形態的革命歷史重大題材影片和與普通觀眾生活相貼近的現實主義題材、弘揚主流價值觀、謳歌人性人生的影片。

咁大
宋康昊出場果時好似叫得最大聲
用演技征服觀眾既男人

喺首爾睇咗接近十幾個戲院
普遍都好大 只有首爾劇場同大韓有個院勁細

細到呢

即係愛國主義飛機片？

真係好大

《軍艦島》一如韓國所講中規中矩，一套好公式化既商業片 前中段都偏悶，間唔中一兩個高潮位但係唔高潮 好彩最尾段走佬大行動加番分 黃政民一貫水準，蘇志燮除左動作戲基本冇發揮 仲基oppa chok住幫你出水 唯獨秀安係成套戲最出 越黎越好戲 最尾個shot 相信大家都會諗起某套戲 仲有就係李璟榮我dklm 以為佢會做番次好人，點知又係仆街仔

好睇 成套戲無悶場
個景同vfx
南泡人屌煽情 我又覺得可以接受喎
宋仲基一出場 有班女鳩叫

條片一開始個戲院係普通院，定係imax院

同意秀安係成套戲最出果個，反而黃政民唔突出
一開始入壙場果part 愈黎愈似荷里活大片感覺
我幾鍾意點蠟燭傾走人果場戲 諗起雨革大台同左膠
最重要既係，宋仲基fans可以放心入場

駁火果場都好荷里活feel
蠟燭果場之前睇預告以為宋仲基撞鬼
以為宋仲基戲份唔多，點知仲多過蘇志燮

場面真係好浩大
我都覺唔算煽情（因為果場冇喊到） 反而屍殺就真係刻意煽情（喊左）
唔知點解我果場7成都係大媽師奶 反而後生女唔多，男觀眾更加少

同意 但我聽到好多摵紙巾聲
我果場男女觀眾數目都差唔多

戲份黎講 黃=宋>蘇
睇完想報tour去個島睇下

的士司機好睇過軍艦島好多

咁快睇左

睇番啲相，電影個還原度好高

咁快手既巴打

巴打喺台灣睇？台灣好似有試映會

想知個景幾成係搭建 幾成係cg

而家起韓國

岩岩睇左real
真係好麻麻 唔怪得拖左咁耐先出

係超爛定普通爛？

見人見智喇 好彩唔係入戲院睇囉
劇情我覺得眼高手低 有D為做而做既感覺
拍黎拍去都係金秀賢chok 黎Chok 去

因為成爸好想睇呢套
但上映咁耐一直都劣評如潮呢套

的士司機400萬

《假面》成個故事都算曲折離奇，做到橋中有橋 但係導技真係麻麻，無論係剪接、運鏡定敘事技巧都好零碎花巧 啲flashback閃到你暈 剪又剪到奇奇怪怪咁 總括套戲既主旨：係愛呀，哈利 呢套都列入左韓影懸疑片既經典作，未睇既巴絲可以一睇 btw入面有童年金裕貞

今年都睇左幾套懸疑片，可能係西班牙《佈局》太神既關係，睇其他片都總係覺得有啲失色 好似台灣《目擊者》驚喜唔大，每次扭橋淨係覺得「哦原來係咁」，冇乜震撼感，《假面》就劇本搭夠，技術欠奉

假面內容好重口味 又有少少慘

變性人 gay 強姦 雞姦 兇殺 乜都有
歹角演得誇張得滯 特別係講佢唾涎男主角當兵個fd既表情

flashback成日閃下閃下咁，劇本條橋幾好，可惜拍出黎唔太好睇

佈局好尾機
我覺得目擊者幾好睇 扭橋同懸念拍得唔錯
最尾冷笑話

血啃巴你係咪喺戲院睇？想問下最尾有冇出到碎屍果幕？

最慘係個「女朋友」

係 我淨係見到王逸齊 落刀果一下，我諗套戲考慮過出現碎屍畫面會過唔到電檢 變三級

睇完套戲，我諗班男星咁驚當兵係咪驚俾人欺凌

的士司機遲一個禮拜上，先少軍艦島200萬

聽晞哥講高先買左
好激動呀而家

多謝高登先！！！！
高先做發行算係質素保證

我覺得高先係香港發行既清泉 次次見到佢個logo都覺得好pure好true 至少唔係利字行頭果啲

《殺人者的記憶法》(Memoir of a Murderer)

好似好正

原來韓國下星期先上猿人 咁樣軍艦島同的士司機都幾嚴峻下 特別軍艦島，今個星期仲有青年警察逼到埋身，未必妹到上損益點700萬 反而的士司機今日已過450萬損益

期待

申銀秀確定出演金知雲導演的新作《人狼》，繼《被遮蓋的時間》後再一次搭檔姜棟元，她在片中飾演紅帽少女一角，除姜棟元外，韓孝周、鄭雨盛、金武烈、韓藝璃、崔珉豪已確定出演，本月正式投入拍攝。

金知雲加強勁卡士 今次男女比例平均番

我就係聽講港版cut左所以冇入戲院睇
btw原來入面個變態佬係李安個仔 諗諗下又幾似樣

我都係睇完戲先知佢係李安個仔
唔知有無cut 我係戲院睇場戲都幾血醒

bravos同golden scene發行既戲都好岩我口味
安樂就一半半

btw 有無source

呢個女仔個樣都幾難認
希望套戲改編得好過攻殼啦

的士司機已經差唔多500萬 軍艦島得610萬
下個禮拜

軍艦島冇一千萬以上其實都當輸啦

韓星宋仲基、蘇志燮、黃政民及李貞賢主演的韓片《軍艦島》在韓國上映四日，入場觀影人次已突破300萬，成為今年最快破300萬的電影。不過《軍》片自上映以來爭議不斷，電影今次有逾2000場次，除了被指壟斷電影市場外，又受大批觀眾的惡意低評分打擊，更被指電影內容歪曲歷史。宋仲基日前出演新聞節目已被問到有關問題，導演柳承完亦有開腔回應，但仍未平息爭議，不過是非愈多反而吸引更多人入場觀看。

由於《軍》是1.5億港元的大作，加上有很多爭議，一眾演員及導演連日來的壓力都十分大。電影的製作人今日就公開一張宋仲基、蘇志燮、黃政民及導演柳承完一起在天台吸煙的照片，並留言：「這幾天心情沉重，亦都可能感到傷心的演員們，即使是這樣也是電影的力量，相信我們的真心一定可以傳遞予觀眾，感謝你們樂觀地堅持，一起記住《軍艦島》吧！」

俾人刷分

開始升得慢 有啲後勁不繼

安樂商業味極濃（除左bc果啲），買親都係大片
冇，睇晞哥fb講

佢係被遮蓋的時間個童星女主角，幾好戲
韓國啲童星真係冇乜邊個係屎戲

所以cj自己搞到咁大陣仗係攞黎衰

咁佢已經輸左

《南漢山城》六位主演李秉憲、金倫奭（金允石）、朴海日、高洙、朴熙順、趙宇鎮的單人角色海報，9月上映

搵到啦 好期待
安樂做特別放映堆戲多數都幾好睇，但我最近先知bc vip既免費飛唔睇得特別放映
有飛都用唔到

唔怪得咁頭痕

睇宋仲基仲要搬埋未婚妻出黎sell片就覺得唔對路
佢之前話票房定唔知反應唔好就養唔到家室

應該講笑咁講？

《軍艦島》導演柳承莞和製作人姜惠靜夫妻倆退出了各種電影相關協會。包括韓國電影導演協會、電影製作者協會、韓國電影製作人協會、女性電影人團體等。據稱是因為《軍艦島》銀幕壟斷問題。由CJ發行的《軍艦島》7月26日在韓國史上最多的單片2027塊銀幕上映，總放映10176次，動員97萬1539觀影人次。而此前柳導演的電影就曾經多次因為銀幕壟斷而引發爭議，而在此前的多次媒體採訪中，柳導演也曾對此表達過歉意。《軍艦島》目前累計觀影人次已經逼近620萬。然而影片的贏利點在700萬-800萬人次。

其實關佢事咩？定係cj累人累物

呢個當然 但佢講呢句既時候我都下左

唔係應該片商責任黎咩
定係導演被人祭旗

好慘 俾人祭旗
但我見的士司機都係少軍艦島一百個銀幕

好好笑唔知點解

留名清戲

話說因爲睇左韓劇奇怪的搭檔鍾意左南志鉉
我知佢童星出身之前起華頤演過呂珍九既初戀
其實之前起隧道都見過佢成面灰 雖然係小角色但演技好好同河正宇起車入面果段戲好動人
呢兩日補左佢同宋慧喬n年前有套戲叫今天 睇到好抑鬱 但真係大推
關於原諒既題目真係反思好多 南同宋既演技都好好
另外推下南志鉉而家減左好多細個既babyfat靚左好多
大學讀心理學所以對研究角色有幫助演出黎都好細膩
而家先廿二歲又係同全度妍孔劉孔孝真鄭有美同公司期待以後既發展

即係軍艦島都俾人祭左旗

岩岩DL左<一日>黎睇,90分鐘好似拍得唔夠深入,搞到最尾結局唔係太令人動容,不過都唔錯

[製作特輯]《軍艦島》重現眼前(PART 1)

我未睇過 原來套戲咁短
我覺得韓國d小品戲，好多時點解唔好睇係因為套戲缺乏靈魂

《軍艦島》扭曲歷史事實？

韓國上周上映、由黃晸玟、蘇志燮、宋仲基、李貞賢主演的的電影《軍艦島》一如大眾所料獲得空前成功，上映首天入場人次突破97萬，成韓國史上「最高開畫日觀影人次電影」，撼贏《鄧寇克大行動》、《蜘蛛俠：強勢回歸》等荷李活猛片，首日票房成績更超越《屍殺列車》。不過樹大招風，《軍艦島》也惹來不少爭議，有人質疑電影有壟斷市場之嫌，更有指某些情節為商業考量包含不少創作成份，歪曲史實，並列出內容的謬誤：

1. 根據軍艦島生存者引述，當時他們一天的食糧是一顆榨油後剩下的肥料用豆渣，混合雜穀製成的「飯糰」，吃的時候會沾滿炭粉。電影中的人物卻有飯、水果、酒，甚至香煙。

2. 歷史上，在軍艦島中一旦被發現有意圖逃生，便會遭到殘暴的鞭刑拷問，之後進行槍決或掉到海中。 相反戲中的朝鮮人卻能掠奪槍械武器大舉逃脫。

3. 戲中被剝削勞役的人 居然有錢賭博。

4.《軍艦島》用上頗大篇幅描寫 朝鮮人的不團結導致有人出賣、批鬥自己人，日本人壓榨朝鮮人的惡行卻未有完全展現。

對於以上指控，導演柳承完接受訪問時就回應，「壟斷市場」問題是戲院方面該反省和負上的責任，「至於情節上，我能斷言《軍艦島》一點也沒有扭曲史實，戲中所有朝鮮人逃走的順序、方式，使用的武器等細節，都是跟歷史和軍事學家考證過而構成的。作品足足有40分鐘着筆在日本人怎樣壓榨朝鮮人，只是可能戲中的日本演員大家不認識， 而飾演親日派的是耳熟能詳的韓國演員，所以觀眾才會產生份量比例不恰當的誤會。」又表示因為有更多人會因為電影或是以上的爭議關注那時候發生過的事，所以柳承完對惡評持正面的看法。

劇透內容粉左字
套戲俾人刷負皮某程度係咪班憤青不滿

韓國電影振興委員會公佈今年韓國申奧代表作候選申報名單共11部（注意僅是候選申報），包括《南漢山城》、《雪花》、《V.I.P》、《Becoming Who I Was》、《One Step》、《特別市民》、《被掩蓋的時間》、《監獄》、《出租車司機》 、《殺人者的記憶法》 、《惡女》。之後會由專家評委會選出其中一部代表韓國電影，和其他國家代表作爭奪第90屆奧斯卡獎外語片獎部門的5個入圍提名。

agger 又係雞蛋裡挑龜頭果啲

2013年金基德導演：《聖殤》
2014年沈成寶導演：《海霧》
2015年李濬益導演：《思悼》
2016年金知雲導演：《密探》

就咁望落去，的士司機已經贏左
但係仲要爭入5強

【韓流】快過《軍艦島》 宋康昊《逆權司機》今破500萬人次

韓國呢兩個月有兩部大片上映，除咗男神宋仲基夥拍黃政民同蘇志燮主演嘅《軍艦島》外，仲有影帝宋康昊孖劉海鎮同柳俊烈主演嘅《逆權司機》(前譯：的士司機)。

上月26號率先喺韓國上映、後日喺香港公映嘅《軍艦島》喺冇對手下順利起航，開畫頭一周票房走勢理想，上映八日已破500萬累計觀影人次，不過《軍艦島》製作費逾1.5億港元，連埋之後嘅宣傳費等，佢要有最少800萬人次先達損益點，即唔使蝕錢。

而現時《軍艦島》走勢已回落唔少，噚日單日觀影人次不足10萬，而《逆權司機》噚日單日觀影人次仍有逾56萬，而截至韓國時間今早8時30分，《逆權司機》累計觀影人次已破500萬人次，只用咗七日就達500萬人次，成為今年最快達500萬觀影人次嘅電影，外界都睇好《逆權司機》會達千萬人次。

香港譯名係逆權司機

我覺得惡女都有啲機

13年聖殤幾符合奧斯卡風格，但都係入唔到5強

我反而覺得唔岩奧斯卡風格

睇牌面 我估的士司機，殺人者的記憶法，南漢山城，被掩蓋的時間，是但一套
Becoming Who I Was係紀錄片喎

我屌呀咁都關逆權事
台灣譯我只是個計程車司機，即係用司機既視角去睇光州事件，咁佢點撚樣逆權

係咩 叫做正路少少

唔識講 我覺得展現到當地文化，同時講人文關懷既戲會岩奧斯卡多d

香港啲譯名越來越懶
遲啲逆權會唔會變成宋康昊電影既專有名詞

我覺得南漢山城 的士司機 特別市民有啲機

逆權回憶
逆權怪物
逆權蝙蝠

幾想睇南漢山城，有啲思悼既影子，又係講兩條友反目成仇互鬥

逆權XX

同埋黃政民都係影帝嚟,做咩唔寫埋入去

香港人唔熟黃政民，可能寫稿條友都未必知
宋康昊就應該多啲人識

猜猜我是誰 第三張係重點

郭度沅？

再估

崔岷植
宋康昊
第3好難估
第5係曹在顯

3同4都錯，第4張係同一個人

少少tips：佢而家肥左

孔劉嘅可能一定叫屍殺乜乜乜

3 金允錫
4 安聖基

金允錫靚仔到痴線
成個靚版識時務咁

依家大叔樣都好得
我覺得韓國電影圈佢地呢一代啲男演員全部都好型
上年紀啲佬味出晒黎

頭3個都係典型韓國人樣 反而安聖基

逆權司機 暫定9月21號上映

正

啲報紙已經賣到行晒，點解高先仲未出黎認頭

呢個樣冇咁朝偉

希望9月真係有得睇

如果係9月都算幾快手

遲台灣半個月 真係算好快手了
我見wiki已經寫左香港發行商係高先電影

【韓流】前總統不滿宋康昊新片內容捏造 擬告《逆權司機》

由韓國影帝宋康昊、劉海鎮及柳俊烈主演嘅電影《逆權司機》(前譯：的士司機)上周三開畫以來，無論口碑同票房都一枝獨秀，今早更突破500萬累計人次，成為今年最快達500萬觀影人次嘅電影，就連南韓總理李洛淵日前都拉隊捧場，認真飲得杯落。

由於《逆權司機》係以韓國光州民主化運動為背景，當時正值戒嚴時期，光州學生同居民正展開大規模示威運動，政府下令武力鎮壓，造成嚴重傷亡，不過當局又刻意封鎖消息，而當時一名的士司機就載住一位德國記者，冒死著潛入光州報道真相。

而《逆權司機》係以真實事件作藍本，當年嘅韓國總統就正正係全斗煥，對於電影從提舊事，根據韓國傳媒報道，呢位韓國前總統最近就通過相關人士指喺《逆權司機》中有部份鏡頭同事實不符，包括電影中軍人向市民開槍等鏡頭，指鏡頭屬於捏造，故全斗煥方面有意採取法律行動。

個垃圾總統應該係鬼黎，幫套戲助攻，千萬指日可待

李政宰將擔任推理懸疑電影《娑婆訶》主演。導演是《黑祭司們》的張宰賢，製作社為外柔內剛。本片為神靈宗教類型片，將是李政宰出道以來最為破格的作品。《娑婆訶》是描寫追擊走上邪路的新興宗教秘密的故事，李政宰將在片中扮演揭開新興宗教的不義和弊端的主人公樸雄宰牧師，本片將由《黑司祭們》的導演張宰賢指導，將在今年11月開機。

個導演又拍呢類神鬼戲

河正宇&李善均首次搭檔 影片《PMC》4日已開機

曾執導過《恐怖直播》的導演金秉宇近日攜手演員河正宇和李善均共同拍攝新片《PMC》。

影片《PMC》講述的是位於板門店地下30米的碉堡會談場展開了一場機密作戰，經營國際私營軍事企業的韓國人「Ahab」（河正宇飾）和他的隊員們也迅速地投入了這場戰鬥。

之前金秉宇導演曾以獨家直播漢江炸彈恐怖襲擊事件為素材，將被限定的時間和空間內發生的事件拍攝得扣人心弦，並因此獲得了評論界和觀眾的一致好評。這次金導再次攜新作《PMC》歸來，準備在板門店地下狹窄閉塞的空間內向觀眾奉上時長約90分鐘的機密軍事作戰。

河正宇在本片中將飾演名為黑色蜥蜴的國際私營軍事企業韓籍領導人「Ahab」一角，這也是河正宇繼《恐怖直播》以及《隧道》之後，再度挑戰在極限危機下渡過難關的角色。李善均在片中飾演來自朝鮮的軍醫「尹志」（暫音譯），這也是兩位實力演技派的首次合作。本影片將呈現在以往其他影片中不曾出現過的多國雇傭兵之間上演的戰鬥戲碼，必將令人耳目一新。

本片已於本月4日在京畿道坡州開機。影片的開頭部分將拍攝黑色蜥蜴軍事企業的韓籍領導人給新來的雇傭兵面試的場景。金秉宇導演表示，河正宇在《PMC》劇本開發階段便一同參與，這是一部非常特別的影片。同時還表示自己將與李善均及製作團隊一起努力拍攝。

河正宇表示，從影片《恐怖直播》上映時開始，自己便與導演探討並針對《PMC》提出看很多自己的想法，從直接參與到製作來看，便能看出自己非常喜歡這部作品，同時也會以新的姿態投入到拍攝之中。

另一位主演李善均則表示，自己僅憑對執導過《恐怖直播》的金秉宇導演的信任以及有機會與演員河正宇的首次搭檔便十分期待這部作品。之前一口氣便把劇本全讀完了，相信影片會給觀眾帶來新鮮的觀影體驗。

影片《PMC》預計2018年上映。

呢個組合

其實想問好耐，大家覺得邊啲藝人個樣係非典型韓國人樣
暫時諗到黃政民、池昌郁、李敏鎬、孫藝珍、李英愛

靚樣，天然雙眼皮

金秉宇套恐怖直播真係好睇到爆
細空間 大格局
雖然係新導演，但係掌鏡好成熟

香港片商買左又唔上 垃圾到震

雙眼皮真係重點

個導演拍親寫親啲戲好似全部都有祭師牧師果啲野

其實港女咁鍾意啲oppa，證明單眼皮都有好大市場 前提係要單得靚
好似金宇彬李鐘碩呢啲我就唔識欣賞

單得靚第一位一定揀河正宇 劉亞仁姜棟元都唔錯

姜河那係咪單
河正宇真係
港女表示金宇彬李鐘碩好似靠身高

睇左軍艦島，整體其實都幾好
但。。。同猿人好似。。。
當然我知個歷史係咁，但呢到好多位，真係好似猿人

Details

又見到你喇巴打！
一講soganzi我又要衝出黎

梗係
有soganzi嘅地方就有我

Btw成套軍艦島為嘅就係睇佢

冇睇猿人 巴打分享下

你地覺得佢戲份夠唔夠？表現如何

應該單 發覺要搵一個雙既有啲難度，諗爆頭

猿人最後一集，成班猩猩俾人捉左去起城牆，又係係咁俾人虐待，之後成班猩plan 半夜走佬，走佬時都係經類似運煤帶咁既野爬走
又係走走下俾人發現，有凱薩係度炸d人cover 班猩猩走佬

希望高先9月頭搞優先場

《殺人者的記憶法》發佈了薛耿求、金南佶、金雪炫、吳達庶四位主演的角色海報。9月上映。

電影《看不見的客人》確定翻拍韓版，該片由奧里奧爾·保羅執導，講述了企業家艾德里安在事業如日中天之時被捲入一樁謀殺案中，為了洗脫罪名，他請來了金牌女律師弗吉尼亞為自己辯護，1月6日在西班牙上映。韓版將由製作了《光海，成為王的男人》《與神一起》的製作公司製作，目前處於劇本工作階段，預計明年上半年開拍。另外《看不見的客人》將於9月21日在韓國上映。

好憎呢個死人手勢
的士司機勢如破竹 軍艦島

咁快諗住翻拍呢套
希望韓版會玩啲新花神

改編神作 唔睇好 韓國翻拍親既戲都伏

猿人結局真係睇到喊

釜山電影節主席金東虎被迫辭職
遭員工指責屈服於政府 電影節推遲舉行

釜山電影節曾因上映反政府紀錄片與當地政府摩擦不斷，政府強行介入、前總監被趕下台。現任主席金東虎被指責在這一事件中立場不鮮明，宣布辭職。

釜山電影節的創始人之一、現任電影節組委會主席金東虎（Kim Dong-ho）宣布辭職的意願。電影節總監康秀妍（Soo-youn Kang）也宣布將辭職。

據悉，辭呈要在今年的電影節過後才能生效。今年的釜山電影節被推遲到了10月12日-21日。

早前，釜山電影節的工作人員公開批評兩位領導人是教條主義者，在前任電影節總監李永寬（Lee Yong-kwan）被驅逐打壓事件中對待政府態度過於柔軟，以及與工作人員溝通不充分。

釜山電影節曾經是東亞最具影響力的電影節，但近幾年是非不斷。繼第19屆釜山電影節因上映反映政府不作為的紀錄片《潛水鐘》而遭到釜山市政府反對後，去年4月，釜山國際電影節新委員委任流程遭到釜山市政府和釜山地方法院的強行干涉。為了保證電影節的獨立性，釜山電影節組委會一直跟當地政府摩擦不斷。在政府要求由市長出任評審團主席一職、李永寬被趕下台後，為了堅守釜山國際電影節的獨立性，韓國九大電影團體做出了“全面拒絕參加釜山國際電影節”的決定。最終導致韓國超過70%的電影人拒絕以任何形式參與2016年的釜山電影節，電影節在一片暗淡中落幕。

今年5月，釜山電影節創始人金智奭在戛納突然去世，終年57歲，又為今年的釜山電影節蒙上一層迷霧。

《逆權司機》動員355,238，累計6,168,315，一位；
《青年警察》動員277,427，累計622,388，第二；
《詭娃安娜貝爾：造孽》首日動員154,731，累計183,749，第三；
《壞蛋獎門人3》動員40,261，累計2,854,044，第四；
《軍艦島》動員38,479，累計6,346,523，第五；

軍艦島唔洗等猿人上已經輸撚左 好慘

追得好快

安樂好識玩 連續兩個星期上大片，今個星期見軍艦島唔夠做，下星期一定谷行出貓特攻隊
反之亦然

的士司機好尾機
但係軍艦島開始
btw,今日比屋企人劇透咗軍艦島 ,仲入唔入場睇好

老老實實 唔睇唔會係大損失
始終套戲太公式化

今個禮拜軍艦島
下個禮拜出貓特攻隊
再下個禮拜dangal

玩唒

安樂啲眼光又係好既 識入靚貨排靚期放自己條院線到慢慢玩

痴撚線 逆權大狀審犯係真打
咁離譜都得

《釜山行》 延相昊導演執導， 柳承龍、沈恩敬、樸政珉、鄭裕美等主演的《念力》經過4個月的拍攝，於8月6日殺青，2018年上映。該片講述的是無意間獲得了超能力的父親為了自己的女兒和周邊人而發揮超能力的故事。之前延相昊導演和柳承龍、沈恩敬就合作過動畫電影《首爾站》。

拍一個星期cls
任時完

Do同時完 兩個偶像既演技真心幾好

之前有位絲打入過嚟話佢好鐘意任時完

【🙌🏻 #多謝高登先 問答環節 🙌🏻】

🎥 雖然未上映，但一於先聲奪人先送禮！你肯答，我肯送！📽

🔥 韓國一開畫已成為票房冠軍，本年度最快衝破500萬入場人次紀錄
🔥 踏入第二週依舊氣勢如虹，觀眾有加無減，有望突破1000萬觀影人數
🔥 實力派信心保證「國民影帝」宋康昊主演 #叔叔魅力沒法擋

只要留言答中張劇照係嚟自邊一套戲 (記得答香港譯名呀!) ，like Golden Scene Co. Ltd. - Film 再tag一個你會帶埋佢一齊入場睇嘅朋友，我地就會隨機抽出十個幸運兒，送出呢套電影嘅換票証兩張！

Golden Scene 榮譽發行：《_ _ _ _》 不日獻映 敬請期待！

#你今日like咗高登先未 #識睇韓片一定係咁睇 #此宋不同彼宋

----------
遊戲日期：即日至8月17日中午12點
結果公佈時間：8月28日下午6:00
*活動條款及細則：

一直唔肯公佈片名，原來就係為左呢個遊戲
hashtag：此宋不同彼宋，串到仆街

此宋不同彼宋

此宋不同彼宋 高登先

佢套首爾站真係不敢恭維

南泡電影業黑暗到 擺明恰佢新人 打到咁傷
導演同製作組都好唔掂姐 要打真軍
睇完段花絮唔敢再睇逆權大狀

個題材應該幾正
又係喜劇溫情類

所以我棄左冇睇

Dangal係迪士尼發行，好似有間叫bvi既公司負責宣傳，但係啲宣傳攻勢唔夠出貓黎

吳達洙是咪韓國benz雄 定韓國黑仔
套套都有佢咁濟

韓國都市傳說
BTW,李璟榮算唔算?

佢仲要連續幾套戲都大收

千萬妖精吳達洙

咁比既話，李璟榮痴線啲

反而柳海真呢期少左浦頭

屌

神之手

反日反得幾好阿套軍艦島

luck key？

《逆權司機》700萬，睇個勢好大機會破千萬

此宋不同彼宋
btw,宋叔真係票房保證嚟

軍艦島真係輸到貼地

馬東錫&尹繼尚主演《犯罪都市》 “新犯罪動作片”定檔中秋

馬東錫和尹繼尚合作拍攝電影《犯罪都市》定檔10月4日上映。

《犯罪都市》是一部根據真實事件改編的電影，講述2004年重案組刑警們將給韓國造成恐怖氛圍的新型犯罪組織一網打盡的“黑幫掃蕩行動”的故事。影片是由2007年發生的轟動韓國的大事件——“黑蛇派事件”改編，制作階段就受到韓國電影界的關注。

通過《老手》、《釜山行》、《告別單身》等多部作品，深受觀眾熱愛的國民演員“馬可愛”馬東錫在《犯罪都市》中飾演領導重案組刑警們的“馬錫道”（暫音譯）。他在這部作品中，展現他特有的機智和幽默，將帶給大家獨特的樂趣。

和馬東錫發生化學反應的尹繼尚的出演也值得關注。他通過電視劇《傲骨賢妻》等作品漸漸積累演技經歷，逐漸成熟。他在這部影片中飾演黑幫組織的頭目“張千”（暫音譯），帶給大家充滿緊張感的看點。

《犯罪都市》團隊在《最終兵器：弓》、《我是殺人犯》、《走到盡頭》、《隧道》等作品中展現了創意性策劃和扎實的完成度，讓大家不禁對新的犯罪動作片產生期待。影片將於10月4日上映。

有冇韓國戰爭電影推介
睇過登陸之日,高地戰,太極旗飄揚

一日睇完ok wo
有時D穿越戲好易失控,係咁LOOP或者去到收唔到科先埋尾
但呢套都算解決到呢個問題

鳴梁?不過係古代戰爭

咁要睇下啦

呢套算係結構嚴謹冇乜大bug
又加左啲新元素，幾好睇

文在寅突襲逆權司機
隔離係個已故記者老婆
btw已經800萬，聽日上猿人，留名跟進

總統都睇
btw,張相好似影到柳海真係到釣魚咁

隔離啲人好嚴肅咁

黑祭司們好睇嗎？

後面係保鏢

聽聞幾好

宋康昊好似影畢業相咁

已故記者老婆係坐係文在寅右邊果個 ？

yes

聽其他巴打講係可以一睇，特別係有場驅魔戲
利申：未睇

呢個冇理由認唔到啦掛

後生個樣靚過哂宋金黃

金高銀&樸正民確定出演李濬益導演新作《邊山》

素以作品兼具內涵與票房保證見長的韓國代表導演李濬益最近開始籌備新作。人氣演員樸正珉和金高銀已確定主演本片。

李濬益導演曾執導過《電台明星》、《素媛》、《思悼》、《東柱》、《樸烈》等人物情感真摯、票房成績優異的佳作。新作《邊山》講述的是一事無成的無名說唱歌手「學修」（暫音譯，樸正珉飾）在接到一通電話後回到故鄉，在那裡遇見小學同學「善美」（暫音譯，金高銀飾）之後發生的笑中帶淚的故事。

李濬益導演的每一部作品都試圖打破局限，嘗試向觀眾講述新的故事。影片《邊山》計劃通過「嘻哈」這一新鮮素材為觀眾帶去歡笑和感動，並在全世界範圍內引起共鳴。

影片《邊山》主演之一的樸正珉之前通過影片《守望者》出道，之後憑借影片《東柱》中宋夢奎一角斬獲百想藝術大獎最佳新人男演員獎以及青龍電影節新人男演員獎。同時這也是樸正珉繼《東柱》之後第二次與李濬益導演合作的作品。樸正珉表示：「李濬益導演再一次給我出演的機會，對於作為演員的我來說是一件非常幸福的事。因為與李濬益導演一起工作非常開心和特別，所以我很期待再次與李導合作。一想到之前難忘的美好記憶能夠再度重演便非常激動，但我會保持冷靜並將演技最好的一面展現給觀眾的。」

個性十足的演員金高銀曾主演影片《銀嬌》、《中國城》以及電視劇《孤單又燦爛的神：鬼怪》、《奶酪陷阱》，往返於大小螢屏之間，擅長駕馭各種類型片，在新片《邊山》中飾演女主角「善美」。「善美」是「學修」重返故鄉的決定性人物，同時也是「學修」的小學同學，性格直爽並且精乾。金高銀對於有機會主演《邊山》表示：「我從很久以前就是李導的粉絲了，能夠通過本片有機會和李導合作我非常開心。通過和李導針對作品進行探討，我覺得這是一部能夠提升自己的作品。希望大家能夠多多支持。」

備受關注的李濬益導演第13部作品《邊山》計劃於2017年秋季開機。

韓版band友愛回家？

黑祭司勁好睇

會唔會好恐怖 好怕睇恐怖片一直都唔敢睇

似咩 band友愛回家好好睇

South Korea Box Office: Local Drama 'A Taxi Driver' Becomes Top Film of 2017

南奎里出演懸疑片 時隔3年回歸大銀幕

8月11日，電影《Deja Vu》方面表示，演員南奎里（南奎麗）確定以女主人公的身份加盟該片，時隔三年重回大銀幕。

片中，南奎里飾演的是在肇事逃逸事件後出現心理陰影，漸漸神經衰弱的智敏（音）。南奎里在片中將以與至今所展現的可愛形象完全不同的面貌亮相，一展因扭曲記憶與混亂現實漸漸變得歇斯底里的強烈演技。

另外，《Deja Vu》講述的是正因神經衰弱症狀接受治療的智敏在目擊肇事逃逸事件後，現實與幻想的界限變得模糊，經歷一系列神秘事件的故事，是新人導演高京民的出道作品。在主要演員選角結束後，預計於9月開拍。（責編：歸芸珠）<全星網>

屌 個故仔咪係失憶大道

如果真係失憶大道既話，佢拍到5成水準已經好好 如果係新人導演既話，佢拍到3成已經要開香檳慶祝

showbox終於發圍啦

逆權司機900萬

《破．局》：劇本選角爛破，股溝任玩唔嬲？

近年來，全球也鬧劇本荒，將其他地區電影重拍也是常見的情況。在《海角七號》黃志明監製與《甜蜜殺機》導演連奕琦的台灣組合，改編韓國叫好叫座的《黑仔刑警》(A Hard Day)成為中國大陸電影《破．局》，更請來了郭富城與王千源兩位演技相當的演員演出，可是電影昨天開始的優先場，卻換來觀眾在戲院的不停恥笑。

《破．局》的故事其實基本上是跟韓版《黑仔刑警》一模一樣，只是背景搬到馬來西亞吉隆坡，而同時加上了一位來自中國大陸的刑警。電影描述操守不佳的警察高見翔（郭富城飾）的艱難經歷，在趕往為媽媽奔喪的途中，卻一時疏忽撞死了人，但他卻看到警車來試圖毀屍滅跡，同時間他所屬的小隊又遭到調查，當中高見翔看來可疑。當一切看來已經搞定時，卻開始接到神秘人的電話要脅，而這位神秘人卻是在警察隻手遮天的陳昌民（王千源飾）。高見翔在一直處於下風之下，卻要找方法破局。

《破．局》原版《黑仔刑警》在韓國上映叫好叫座，當中原因包括動作出色之餘又節奏緊湊，故此在韓國時出現貪污的社會相當合理之餘，主角們的演出對版。可是，中國大陸版本在基於中國大陸不能有貪污警察之下，便要將背景強行放置馬來西亞地區，如斯看來感覺便開始來得奇怪。當中一些所謂貪污或警察苟且行事的情節來得過於簡單，觀眾感到相當智障繼而失笑。例如陳昌民這個入物的建立，來得相當牽強。至於節奏方面，不知是否配樂問題還是重心拿錯，雖然剪接看來剪得不錯，但是卻不緊張。如斯情況，反映導演與編劇在改編時不加思索，妄顧不同地區的文化差異而硬塞。

誠然，郭富城與王千源其實也是優秀的演員。可是兩人在《破．局》的演出卻相當令人尷尬。原版的李善均能演出那種暴力與鬱躁的地步。郭富城在片中的演出其實也算盡力，但是出來卻只是留在《殺人犯》的款式，當中問題之一便是拍不出高見翔人物的鬱結。其中一幕片初描述高見翔被路障警員誤會被打，其後教訓警員，便用的膠棍與力量，均予人「玩泥沙」之感，繼而恥笑。其實郭富城的特色有強有弱，在劇本與導演上需要作出調整，方能取長補短。

但論尷尬程度，倒不及王千源難受。王千源的奸角基本上演到所需，不過劇本卻盡蛇添足硬要突顯他的前列腺問題。片中中段在洗手間要脅高以翔的一幕，王千源卻要摸上郭富城的臀部，雖然隔著褲，但卻摸至股溝，而且片中很多兩人交流場面，也要談上臀部，看起來還以為王千源是同性給者或是股溝狂似的。演起來王千源怎樣專業也演得相當尬尷，而「摸股溝」一幕，更成為觀眾的最大笑點。

整體來說，《破．局》改編《黑仔刑警》，基本上是形式上的改編，因為無論情節、人物關係，甚至是各場景的鏡頭擺位都近乎一模一樣。不過，如斯的不加思索，囫圇吞棗的改編，卻問題多多。當中將韓國背景搬到馬來西亞，還硬塞一個中國刑警本以「水土不服」，而郭富城與王千源的角色本身根本不適合兩人，兩人愈用力演出，反而更成了兩人被恥笑的笑點。當中王千源的角色加入同性戀的元素相當突兀尷尬，如斯的改編，根本是在消費原著與演員，怪不得觀眾對於一幕又一幕超乎想像的情節，只能報以恥笑回應。

紅字做乜鳩

原來佢攞過兩屆百想影帝 btw覺得佢老左靚仔啲

900萬

套戲係咪講韓同金不斷係監獄彈出彈入

黑仔刑警真係好正
開頭個段又緊張又搞笑

姓李既

搞到想翻睇

棺材果度真係

《逆權司機》動員577,534，累計9,024,267，一位；
《猿人爭霸戰：猩凶巨戰》首日動員568,710，累計575,133，第二；
《青年警察》動員415,485，累計2,735,914，第三；
《詭娃安娜貝爾：造孽》動員208,858，累計1,353,843，第四；
《壞蛋獎門人3》動員65,587，累計3,134,049，第五；

《軍艦島》動員18,755，累計6,512,405，第九；

抽贏左猿人 唔知過千萬果陣係咪仲keep到第一位
睇番鳴梁海戰資料，總票房17xx萬cls 12日已經過千萬

鳴梁海戰有咩咁好睇

心諗軍艦島去左邊 原來已經跌到第9

Film Review: ‘A Taxi Driver’ dlvr.it/PfQ1V4

立過下眼，好似無劇透

唔夠一個月已經收皮

韓國主旋律電影你懂的

原來河正宇提名左五次青龍影帝，但一次都未拎過
提名電影：追擊者、國家代表、與罪犯們的戰爭、恐怖直播、隧道

金允石&朱智勳主演電影《暗數殺人》14日開機

金允石、朱智勳確定主演犯罪驚悚片《暗數殺人》（暫譯），目前已正式投入拍攝。「暗數殺人」意指發生了殺人案、也存在被害者的情況下，因無人報案並且找不到被害人屍體而導致警察機關不知情的殺人案件。影片《暗數殺人》講述的是被關押在獄中的犯人向警察供述了自己隱瞞的7例殺人案，在警察和殺人犯之間展開激烈的心理戰的故事。

從影片《黃海》、《海霧》、《華頤：吞噬怪物的孩子》到《機密搜查》，再到不久即將上映的《南漢山城》，金允石出演的每一部作品都以其極具個性的表演及把控畫面的超強存在感給觀眾留下了深刻的印象。本次金允石在影片《暗數殺人》中將扮演一位為查清案件真相堅持到底的「金亨珉」（暫音譯）刑警。

在影片《阿修羅》中扮演亦正亦邪的人物，之後又在《與神同行》中扮演地獄使者的朱智勳一直不停地變換面孔。本次他在影片《暗數殺人》中扮演已經身陷囹圄，卻又供述自己另外的殺人案件，將刑警「金亨珉」玩弄於鼓掌之中的殺人狂魔「姜泰伍」。估計「姜泰伍」這個角色將是朱智勳出演影片年檢表上反差最大的一次顛覆。

金允石表示：「影片《暗數殺人》猶如長征一般的拍攝，伴著今天下的小雨在釜山札嘎其市場邁出了第一步。相信今後會有強度更大的場面在等待著我們。一邊聞著大海的味道一邊拍攝，不禁讓人有一種鮮明又立體的感覺。希望自己能把這種鮮明的感受融入到影片拍攝當中。

另一位主演朱智勳則表示：「在這炎熱的盛夏拍攝這樣一部令人不寒而慄的《暗數殺人》，希望我可以將‘姜泰伍’這一角色的狠再現出來，我會以充沛的熱情和對這部戲的偏愛努力給大家拍攝出好的作品。」

《暗數殺人》不僅僅講述的是一正一邪、雙雄對決的故事，本片還以其新鮮的素材和扎實的劇本為大家揭開犯罪心理驚悚類型片的真面目。本片已於14日開機，預計2018年上映。

追擊者3？

好似政府包場比細佬睇?

上次前係威係勢 點知
唔明點解壞蛋獎門人係日韓都咁收得

故仔幾有趣

河正宇係追擊者同恐怖直播演得最好

仲未過損益點wo

過唔到架啦

百老匯院線戲飛買一送一(只限荃灣﹑葵芳百老匯及星期四﹑五場次)

**逢星期四及星期五3D及2D戲票**
**幫你買戲飛, 夾時間一齊去買**
**每張戲飛收10蚊服務費**

例如
一張飛原價60蚊
兩張飛原價120蚊
宜家兩張飛60蚊+每張飛10蚊服務費=80蚊

追擊者輸左俾金允錫追擊者
恐怖直播輸左俾黃政民新世界

個個post都見到上面條友

唔識欣賞新世界

以為佢入錯post

我幾鐘意新世界，無間道加黑社會
月尾上果套VIP就係呢個導演 聽講殺人情節幾血腥 睇下李鐘碩做成點

新世界：型 !

big sleep

新世界好好睇

From高先：

【#高登先多謝你！🇰🇷 《逆權司機》(A Taxi Driver) 香港版預告片正式面世！】

🎉 #多謝高登先 問答環節今日中午正式結束 🎉 為咗公平起見，請容許我地花少少時間處理眾多參與嘅朋友🙏🏻與此同時，不如就等我地同韓國嘅觀眾一齊睇住trailer，倒數迎接1⃣0⃣0⃣0⃣萬觀影人次嘅來臨啦！！！

🔥韓國本年度入場人次最多、成績最好，唯一衝破9⃣0⃣0⃣萬觀影人次嘅電影！
🔥票房屢創新高，不跌反升，繼續強勢！
🔥實力派信心保證國民影帝 宋康昊 - 有望成為佢第三部衝破1000萬電影！#叔叔魅力沒法擋 #宋叔叔真金不怕洪爐火
🔥真人真事改編，以韓國光州民主化運動為背景，見證韓國歷史重要一頁🇰🇷

9月21日 盛！大！獻！映！
｛悄悄話：我都知你地等得好心急架喇，想有優先場嘅留言話俾我地知！你地有幾想睇，我地就做幾多場！🤘🏻｝

結果公佈時間：8月28日下午6:00 (放心！我地會inbox你😉)
*活動條款及細則：
----------
#GoldenSceneFans是最好的 #點解你地咁醒目 #宋叔叔fans站起來！ #柳歐巴fans又俾啲歡呼聲嚟聽下先！
#逆權司機 #ATaxiDriver｜#張熏 #JangHoon 執導｜《#逆權大狀》#國民影帝 #宋康昊 #SongKangHo | 《#秘密任務》#劉海鎮 #YooHaiJin | 《#回答吧1988》#柳俊烈 #RyuJunYeol 傾力主演

優先場 優先場

《逆權司機》動員204,887，累計9,229,100，一位；
《青年警察》動員174,958，累計2,910,823，第二；
《猿人爭霸戰：猩凶巨戰》動員159,622，累計734,693，第三；

原來青年警察今日都300萬
猿人都唔夠本土片做

李奈映出演新片《Beautiful Days》 時隔5年回歸大熒幕

8月18日，電影《Beautiful Days》方面表示，演員李奈映（李娜英）確定以女主人公的身份出演該片。

《Beautiful Days》是去年曾在戛納國際電影節中推出短篇電影《Hitch Hiker》、紀錄片《Mrs.B. A North Korean Woman》2部作品的允在浩（音）導演的首部時事電影。允在浩導演畢業於法國巴黎獨立裝飾美術學校、Le Frensnoy國立現代藝術學校等，於2001年起在法國製作電影。2016年，曾在莫斯科國際電影節、蘇黎世國際電影節中獲得紀錄片作品獎。2017年，允在浩導演獲得了烏克蘭基輔國際電影節導演獎，是一位年輕電影人。

《Beautiful Days》改編自脫北女性的真實故事，講述的是拋開家人，逃往韓國的母親與憎恨自己的兒子在16年後重逢的故事。片中，李奈映飾演的是有著巨大痛苦記憶，卻不失勇氣，持續人生旅程的母親。片中，李奈映將展現10代、20代、30代的不同年齡面貌以及說朝鮮語、中文、韓語等的不同面貌。

另外，《Beautiful Days》由電影《VIP》的製作公司PEPPERMINT&COMPANY投資，計劃於10月中旬開拍。

雄仔又瘦左成個圈
都係鐘意佢少肥多啲

黃正旻好戲到呢

雄仔係解冰已經好瘦
同以前比

全盛時期

逆權司機入場人次岩岩破一千萬
希望高登先快d搞優先場

呢個太肥啦

電影《出租車司機》在上映第19天於今天上午8時（韓國時間）觀影人次累計1006w8708名，正式突破千萬大關，成為2017年第一部、韓國電影史上第19部、本土第15部突破千萬的影片！
恭喜張勛導演，晉升為千萬導演！
恭喜宋康昊，繼《漢江怪物》《辯護人》後又一部千萬影片！
恭喜托馬斯·克萊舒曼 感謝精彩演繹了Jurgen Hinzpeter記者！
恭喜柳海真，繼《老手》《王的男人》後又一部千萬影片，而且今年的兩部作品都十分成功！
恭喜柳俊烈晉升為千萬演員！

原來千萬電影得4套係外語片
韓國人真係好支持本土片

a taxi driver 條trailer睇到喊左
好期待呢套戲
前排睇左軍艦島 期望太大 睇完有小失望

爭啲唔記得青年警察31號上，唔聲唔聲已經衝緊去400萬

軍艦島不過不失
逆權司機係香港人既都一定要睇

軍艦島雷聲大雨點少 反而呢套妹下妹下成績都唔錯

日本同韓國 香港

今年港產片除左一念無明，都冇邊套係爆到出黎，連寒戰果類都冇

趙敏秀、崔宇植以及新人演員金多美（音）有望合作出演電影《魔女》，目前就細節問題協調中。該片由《新世界》《大虎》《V.I.P.》導演朴勛政執導，電影講述在邪惡組織被培養成殺手的少女在擺脫組織後與追殺她的人進行對抗發生的故事。這是繼《惡女》後又一女性為主的動作片，趙敏秀飾演邪惡組織的boss，這是她繼《官能的法則》後時隔3年重返銀幕；崔宇植飾演幫助少女的可疑男子，1995年出生畢業於仁川大學藝術系的新人金多美通過面試選拔在1200多名競爭者中脫穎而出，表現令人期待。電影計劃於9月開拍。

惡女加華頤

《軍艦島》香港票房已過1000萬

萇山虎keep住票房第四僅次於猿人，評價都唔錯

本地政治驚慄大師陸劍青同梁樂民未有貨賣！港產片悲歌

姜有少少似劉馬車

黎緊有香港活地亞倫葉念琛新作 過千萬無難度啦

Steven Yuen有望出演李滄東導演的新作《Buring》，目前正在進行最後的協商，他出演的角色是之前姜棟元的角色，劉亞仁將繼續出演，女主角通過海拔確定，電影完成選角後，將於9月中旬開始拍攝，並在明年上半年上映。

好彩劉亞仁喺番度

久違的李滄東
好似話係改編村上春樹，期待佢拍成點

glenn韓文好似唔流利

韓國名導李滄東新作重新開機 將改編村上春樹短篇小說

韓國知名導演李滄東自2010年的大作《生命之詩》後就沒有新作品了，直到去年，他宣布即將開始籌備新片《Burning》，最後卻因版權問題暫時停機，並無限延期。

好消息是，這些問題現在已被解決了，《Burning》將在今年九月中旬重新開工。

曾有部份媒體報導《Burning》會改編自村上春樹的長篇小說《挪威的森林》，事實上，該片將以村上春樹的短篇小說為基礎，而具體是哪一篇小說目前尚未得知。據傳李滄東曾向演員劉亞仁和姜棟元提出合作邀約，不過一切都未被證實，所以演員名單可能會有異動。唯一能知道的是，27歲的演員羅惠美曾參加近期舉辦的女主角試鏡。

該片將由「PineHouse Film」、「NowFilm」和「Bom Film」等電影製作公司聯合製作，目標在明年上半年上映，期望角逐坎城影展。

李滄東導演新作將於9月中旬開機
"Burning"發女主角海選公告 需可"大尺度裸露"

日前制片方發布的公告表示，《burning》的女主人公海美年齡在27歲，是一位兼具平凡自信美麗的當代女性，演員需要可以接受“大尺度的裸露戲”。

時光網訊 李滄東導演的新作《Burning》日前發布官方公告，將重新進行女主角海選，此前該角色曾有傳言將由偶像女團出身的崔雪莉擔綱。但公告中並未提及此前盛傳的姜東元和劉亞仁兩位演員是否確定加盟。

《burning》講述發生在女主人公和財閥男子，出租車司機三人之間的故事，將反映韓國社會貧富差距的問題。日前制片方發布的公告表示，該片的女主人公海美年齡在27歲，是一位兼具平凡自信美麗的當代女性，該角色需要一位兼具新鮮魅力和感性一面的女演員，並且需要可以接受“大尺度的裸露戲”。

此前有韓國媒體爆料稱該片改編自村上春樹的名作《挪威的森林》，原計劃於去年11月開機，但由於村上春樹與NHK電視台的版權摩擦而拍攝延期。但對此說法，官方始終沒有明確回應，對於創作細節始終高度保密。

據此前韓媒報道，姜東元和劉亞仁有望出演《Burning》的兩位男主人公，但此次公告除了宣布將“繼續推進”項目和女主角海選事宜外，對男主角人選並未提及。而姜棟元領銜主演的金知雲導演新作《人狼》已經於本月正式開機，目前來看參演無望。而被判定免除兵役的劉亞仁是否將加盟，目前也沒有確切消息。

據悉《Burning》將在所有演員敲定後於9月中旬開機，預計在2018年上半年與觀眾見面。一切順利的話，該片將是李滄東導演繼《詩》之後時隔八年的首部新作。

人狼
李滄東

你係咪想奪權

希望之後會拍：
情迷孽念深
情迷方力申
情迷鄧麗欣

文準巴今年有咩日本戲係必睇？

如果劉傑輝可以繼續做你地阿頭既，我就唔撚叫李文彬

好寒

上半年有D戲積左去下半年
上左／睇左：型人狗仔隊、明日的我與昨日的你約會
未上／未睇／未有渠道睇：愚行錄、三度目殺人、關原之戰、人生密密縫、我想吃掉你的胰臟、求生走佬Family、帝之一國、奧田民生、結衣打乒乓波

你講果堆好多都係我想睇
胰臟感覺係高質野黎，唔知比唔比得上明天的我
近排旬報有套叫生在幼子評分好高

《逆權司機》動員149,843，累計10,503,029，一位；
《青年警察》動員120,577，累計4,027,130，第二；
《萇山虎》動員79,445，累計722,379，第三；
《猿人爭霸戰：猩凶巨戰》動員71,145，累計1,612,084，第四；
《詭娃安娜貝爾：造孽》動員30,340，累計1,784,005，第五

頭三都係本土片 如果軍艦島唔係錯誤宣傳既話，應該頭四都冇問題 加埋聽日VIP上映，頭五都有可能

等睇愚行錄同三度目殺人
聽講愚行錄似踏血尋梅果類戲

胰臟書評幾好，但導演係Miwa相戀100次果個
生在幼子我都有Mark，個Feel好過臨淵而立

今年iff上d日本戲幾好睇 但係正場又唔上
改編動漫果堆上得勁密

100次評價好麻麻
仲有廣瀨鈴套先生同解憂雜貨店都幾想睇，後者香港上既機會都大我估

原來巴打你都未睇愚行錄 我而家都仲好後悔電影節揀左失眠冇揀佢 以後電影節都blacklist邱禮濤

全部泡狗冚家剷
睇泡片聽泡歌都不得好死

On9

等睇解憂雜貨店

我都為左失眠director's cut 放棄左行錄
本身買左愚行錄飛

《與神同行》上部終於定檔12月20日。該片講述人死後49天里在地獄接受7個地府審判的故事，改編自周浩旻漫畫家同名漫畫。《國家代表》、《大明猩》導演金容華執導，河正宇、朱智勳、金香起分別飾演地府三使者-江林、解怨脈、德春，車太鉉飾演到地府接受審判的死鬼金自鴻，馬東錫飾演城主神。金東昱飾演冤鬼秀洪，都暻秀飾演秀洪的軍隊後輩。李政宰飾演總管地府的閻羅大王，吳達庶、林元熙飾演輔佐判官，金荷娜、金海淑、李璟榮、張光、鄭海均、金秀安分別飾演不同個性的判官。

終於定期 豪華陣容
不過想像唔到韓國拍漫畫會點

《安市城》於8月23日開機，《我的流氓愛人》、《危險的傳言》金光植編劇執導，講述唐太宗率軍五十萬親徵高句麗，卻在安市（今遼寧鞍山）受阻，安市城主楊萬春率守城軍抵御88天的故事（←電影內容，與現有史實資料有差距）。趙寅成飾演城主楊萬春，南柱赫飾演接受秘密攻城任務的學徒兵，樸星雄飾演唐太宗李世民。其他演員包括裴晟祐、嚴泰九、金雪炫、樸秉恩、吳大煥、成東鎰、鄭恩彩、劉五性。NEW發行。

又歪曲歷史

繼《觀相》、《宮合》之後「易學三部曲」第三部《明堂》已於8月22日開機。曹承佑、池晟、金成鈞、文彩元、劉在明、白允植等主演，講述覬覦朝鮮王位的人們為了爭奪「天下吉地大明堂」（風水最佳的墓地）的故事。曹承佑將飾演觀象監的風水先生樸宰相，池晟飾演興宣大院君李昰應，金成鈞飾演金氏家族長子金丙基。《完美遊戲》、《仁寺洞緋聞》導演樸熙坤執導，Jupiter Film製作，Megabox Plus-M發行。

韓國漫畫有少少鳩鳩地 畫風慘不忍睹
但呢套好想睇 好大卡士

韓國漫畫畫風好核突 同埋d戲一大卡士多數都伏

同埋韓國漫畫故仔幾好 但係畫風好難頂

《情今以後》自製港版海報

好靚

好pro
好期特今晚睇

自製？巴打自己整？ 好正
有冇多啲share

自己用小畫家整
好彩搵到幅黑底既海報做原材料，背景複雜啲都唔識整

蜘蛛巴真心勁

演員金喜愛、金海淑及李宥英確定出演慰安婦題材電影《Her Story》(허스토리，暫譯名)。電影講述在以日本政府為被告的眾多法庭鬥爭中，獲得空前絕後的勝訴判決，引起了日本司法部罷工的「關釜裁判」的真實故事。關釜裁判是1992年到1998年的6年間，連續23次往返下關展開拋頭顱灑熱血的法庭鬥爭的10位老奶奶的原告團，以及和他們一起並肩作戰走向勝訴的人們的裁判故事。
金喜愛將飾演不借助政府力量、孤軍奮戰的原告團團長文靜淑，金海淑將飾演隱藏著悲傷的過往活著，最後堂堂正正對抗日本司法部的生存者裴正佶，李宥英將飾演和金喜愛一起協助裁判的柳善英。9月開拍，2018年上映。

我諗起日本套too young to die 想像下車太賢扮男主角，河正宇佢地扮果幾條地獄band友

《V.I.P.》首日動員174,026，累計181,506，一位；
《逆權司機》動員105,218，累計10,740,707，第二；
《青年警察》動員88,872，累計4,229,674，第三；
《萇山虎》動員48,710，累計840,637，第四；
《猿人爭霸戰：猩凶巨戰》動員36,578，累計1,709,733，第五

呢套同一個人的心灣有冇關係？

好有心機

同一班底+主演

Too young too die勁好睇

終於睇左《戀上初夏》，好青春好純真 不過同陽光姐妹淘比就梗係冇得比 後面略顯太多催淚位，加上成人版果邊描寫唔多，所以唔太感動，感動位係佢地嗌交果幾場 都暻秀全程死魚眼 金所炫係咪特登化黑塊面扮鄉下妹，真係好黑

【#多謝高登先】漢城的士 車牌3151 下一站，香港！🚖🇭🇰

🙇🏻‍♀萬眾期待🙇🏻呼風喚雨！《逆權司機》 (A Taxi Driver) 優先場確定登陸香港！有無得再加場就睇你地本事喇，你地準備好上車未呀？準備好做全香港首批入場嘅觀眾未！🚕🚕🚕 💨💨💨

🔥韓國本年度入場人次最多、成績最好，唯一衝破1⃣0⃣0⃣0⃣萬觀影人次嘅電影！票房爆8⃣0⃣0⃣0⃣0⃣0⃣0⃣0⃣0⃣0⃣0⃣圜！！！(唔洗數喇，係800億圜！)
🔥連續三週穩佔票房榜首，屢創新高，不跌反升，繼續強勢！
🔥實力派信心保證國民影帝 宋康昊！#叔叔魅力沒法擋 #宋叔叔真金不怕洪爐火 #的士司機唔一定姓陳
🔥真人真事改編，以韓國光州民主化運動為背景，見證韓國歷史重要一頁🇰🇷

【優先場 Sneak Preview】
日期：2/9 (Sat)
地點：奧海城The Sky (House 2)
時間：15:30
搶飛呢到：

日期：3/9 (Sun)
地點：The Grand (House 11)
時間：17:30
仲有呢到：

#逆權司機 #ATaxiDriver｜#張勳 #JangHoon 執導｜《#逆權大狀》#國民影帝 #宋康昊 #SongKangho 第三部超越千萬入場人次電影| 《#鋼琴戰曲》#湯瑪士基斯曼 #ThomasKretschmann｜《#秘密任務》#柳海真 #YooHaijin | 《#回答吧1988》#柳俊烈 #RyuJunyeol 傾力主演

9月21日 「駛」命必達

搶飛行動正式開始！

The Sky個場好西 the grand house 11又好西

搏唔搏逆權司機加場好
兩間細院堆位賣到好前

應該會加場既
the sky後面應該係留俾傳媒

希望加場bc/ mcl

여배우는 오늘도 (The Running Actress, 2017) 예고편 (Trailer)

文素利自編自導自演電影《女演員今天也》公開主預告片

飛已買

邊場

The sky
接受唔到the grand個院
剩返啲位太前

等討論

x2，未去過the sky睇戲

好想討論

韓國掀起歷史大片熱潮 《安市城》&《明堂》&《水怪》均明年上映

近期，韓國一大批內容豐富、題材多樣的歷史大片陸續投入制作，均計劃明年上映。從《安市城：被棄者之城》等戰爭題材片，到《猖獗》、《水怪》等怪獸和動作結合的影片，再到喜劇古裝片《朝鮮名偵探3》，雖然同為歷史題材，但影片類型截然不同。

於8月23日開機的影片《安市城：被棄者之城》講述的是50萬大軍攻打安市城，城主楊萬春(趙寅成飾)遂帶領高句麗將士浴血奮戰並死守88天的故事。趙寅成將在影片中飾演楊萬春一角，南柱赫在片中飾演接到淵蓋蘇文的機密指令後偷偷潛入安市城的人物。除此二人之外，樸聖雄、裴承佑、嚴泰九、金雪炫，成東日及鄭恩彩等演員也加盟了本片。本片由曾執導過《危險的傳言》的金光植擔任導演，計劃拍攝周期為5個月，本片將在明年與大家見面。

曹承佑和池城聯合主演的電影《明堂》也已於本月22日正式開機。本片講述的是想要成為王的兩個男人圍繞著天下吉地大明堂（又稱“二代天子之地”）展開爭奪戰的故事。本片與電影《觀相》及《宮合》並稱為易學三部曲，由曾執導過影片《仁寺洞緋聞》的樸熙坤擔任導演。

金明敏主演的電影《水怪》（導演：許宗昊）已於上個月殺青，目前正在進行後期制作。影片講述的是偵破吸血連環殺人案件的名偵探“金敏”（暫音譯，金明敏飾）和助手（暫音譯，吳達洙飾）以及失去記憶的神秘女子（暫音譯，金智媛飾）三人，一起踏上了全新冒險旅程的故事。人氣電視劇《三流之路》的女主角金智媛也加盟了本片，同時本片將繼續由曾執導《朝鮮名偵探》系列第一部和第二部的金錫允導演執導，影片將於明年與觀眾見面。

「第26屆釜日電影獎」候補名單公開：

最佳作品獎：《出租車司機》《之後》《密探》《阿修羅》《樸烈》

最佳導演獎：洪常秀《之後》金知雲《密探》金成洙《阿修羅》金秀玹《我孫子最棒》李浚益《樸烈》

最佳男演員：宋康昊《出租車司機》權海孝《之後》鄭雨盛《阿修羅》李帝勳《樸烈》趙震雄《解冰》

最佳女演員：金敏喜《之後》金玉彬《惡女》尹汝貞《酒神小姐》金荷娜《女教師》孔曉振《Missing：消失的女子》

最佳男配角：金大明《解冰》朱智勳《阿修羅》柳俊烈《The King》嚴泰久《密探》金熙元《不汗黨：壞傢伙們的世界》

最佳女配角：金素珍《The King》裴斗娜《隧道》柳仁英《女教師》羅美蘭《德惠翁主》金秀安《軍艦島》

最佳新人導演獎：趙顯勳《夢中的簡》李賢珠《戀愛談》李祖英《單身騎士》李耀燮《犯罪女王》高奉洙《德爾塔男孩》

最佳新人男演員獎：具喬煥《夢中的簡》李源根《女教師》樸敘俊《青年警察》金准韓《樸烈》李周元《獨自》

最佳新人女演員獎：崔熙瑞《樸烈》李尚熙《戀愛談》李敏芝《夢中的簡》 李秀卿《容順》李珠英《夢中的簡》

頒獎典禮將於10月13日舉行

軍艦島得個女配角提名

軍艦島d角色除左細路女 無乜邊個突出
Btw 個獎含金量如何

解冰幾時先上 明明送左檢

死心啦

唔通真係要bt黎睇

可能淨係買黎出碟

現時喺韓國熱播嘅韓片《逆權司機》中，除咗有影帝宋康昊主演外，兩位男角劉海鎮同柳俊烈同樣令人留下深刻印象，當中劉海鎮喺片中飾演光州嘅熱血的士司機，為協助宋康昊同德國記者離開光州而想盡方法。

現年47歲嘅劉海鎮喺韓國演藝圈嘅實力派演員，雖然其貌不揚，但深得觀眾歡迎，亦成為各大導演嘅心水演員，而劉海鎮緋聞唔算多，最令人深刻印象就係佢同韓劇《Signal》46歲女星金惠秀嘅一段情，當時呢對戀人被形容為「美女與野獸」，兩人相戀五年終告分手。

而喺日前播出嘅TV朝鮮節目《星星Talk Show》中，就再次提及劉海鎮同金惠秀嘅分手原因，當中一名記者就就爆料話佢哋之所以分手係因為性格問題，事關金惠秀性格比較外向，但相反劉海鎮就比較內向，佢哋最終亦冇辦法克服呢個問題，加上有傳金惠秀嘅媽咪超級唔鍾意劉海鎮，仲以絕食來逼金惠秀同劉海鎮分手。

google 逆權司機 見到咁既野
幾十歲人 駛唔駛呀

仲等緊？ 放棄啦
btw得利套再審都冇左影

含金量應該一般

oppa今天要來了！
.
姜河那入伍前與導演一同來港出席電影首映禮，記得到場支持! 今天晚上九龍灣國際展貿中心見!!!
.
朴敘俊 x 姜河那 = 《青年警察》
.
8月31日 熱血至強
.
預告：

有冇人買左？

美女與野獸又真係sbt 不過劉海鎮而家都發到圍，證明佢係有實力唔洗靠樣 前幾日睇左苔蘚，佢有場戲solo好撚勁

實好多港女睇

Check過 metroplex 大院爆哂
$280一位 港女錢真係好賺

L Cinema 星期三都有 姜河那會去謝票
果然自己公司嘅戲會有優勢

《弓 / 情慾穿心箭》睇金基德既戲就係咁，睇到好抑壓但係又好滿足 唔洗明晒佢啲隱喻/象徵符號，都會覺得好正 呢套算係比較易入口，但都係講啲禁忌倫理題材 都係冇乜對白，男女主角成套戲都冇講過野 最後10分鐘睇到oh撚晒嘴 配合埋啲二胡配樂，成個畫面靚到痴線 女主角薩瑪利亞女孩個第二女主，好有靈氣，個笑容甜美得黎又誘惑 好耐冇睇金基德啲戲，啲感覺又番晒黎

在去年1月和吳達庶公開戀情的演員蔡國熙特別出演了將於9月7日上映的電影《殺人者的記憶法》，兩人在戲里飾演一對夫妻。這對戀人小編表示後知後覺了，去查了下，原來2012年就在一起啦，因一起拍攝《奪寶聯盟》結緣，於去年1月承認了戀情，希望吳妖精幸福

上面講完劉海鎮，呢度講下吳達洙

廉晶雅主演《萇山虎》於26日突破100萬觀影人次。這也是韓國恐怖類型片時隔四年有這樣的好成績，上一次還是2013年的《網絡漫畫：殺人預告》。p.s,《萇山虎》損益點在170萬人次。

呢套好有興趣睇 殺人漫畫記得好耐之前睇，印象中係唔錯

原來自己場 個場好西

香港有得睇就好 鍾意心理驚慄片

買左the sky

今年有咩韓國咸片好睇
類似人間中毒之類果d

南韓電影製作發行公司NEW今天透露，由張東健和玄彬擔綱主演的電影「猖獗」，將於9月1日正式開鏡。

南韓「亞洲經濟」報導，電影「猖獗」是一部大製作動作古裝片，劇情講述著男主角「李清」為阻止「夜鬼」的猖獗惡行，拯救朝鮮王朝而與其殊死對抗的故事。

電影「猖獗」集合張東健、玄彬、金柱赫、趙宇鎮、李先彬、徐智慧等實力演員，由今年上半年曾創下票房佳績的電影「共助」導演金成勳掌鏡。

電影「猖獗」戲組已於23日舉辦首次劇本閱讀，預定明年在南韓上映。

上年有下女誘罪，不過唔係當咸片睇

呢套恐怖片來，睇到9都縮

霜花店

Golden Scene Co. Ltd. - Film
54 mins ·

💥💥💥破！！！💥💥💥
《逆權司機》上畫第六週，國民影帝宋康昊終於自爆《逆權大狀》1134萬入場人次嘅紀錄，現時《逆權司機》韓國總入場人次已經衝破1⃣1⃣4⃣3⃣萬，成為宋影帝票房最高嘅電影，簡直咬住唔放去年掀起一股熱潮嘅《屍殺列車》！至於能否繼續強勢，就靠你地喇香港觀眾！唔好漏氣呀！！💨

而家逐個boss打緊上去，下一個係海雲台

得罪講句 唔明海雲台好睇係邊度 膠到震

好似同金賽綸拍緊套戲

青年警察過左500萬 一套小型製作有咁既成績 希望得利好好宣傳

10月有新戲上

電影《犯罪城市》發佈海報，《最終兵器：弓》《走到盡頭》《隧道》製作團隊，震驚大韓民國的真實案件。僅僅靠一個拳頭活到現在的怪物警察VS把大韓民國推入恐怖中的新興犯罪組織。導演姜允成，主演馬東錫、尹啓相、趙在允、崔貴華，電影將於10月上映。

記得巴打你好鍾意馬東錫

由郭暻澤執導，金來沅、金海淑、成東鎰、全慧珍主演的電影《犧牲復活者》(原名《復活》)正式確定10月上映，並公開了四位主演的劇照。電影改編自小說《完整的審判》，是一部奇幻驚悚電影。該片講述的是全世界已經死去的人突然復活，去找殺害自己的人復仇的故事。其中就有一位母親時隔七年死而復生，去找自己當檢察官的兒子復仇，試圖殺掉自己的兒子。金來沅飾演檢察官振洪，金海淑飾演振洪死而復生的媽媽，成東鎰飾演調查神秘事件的國家情報員調查官，全惠珍飾演刑警。

呢套韓國仲未有上映消息果陣，台灣已經買左

成爸今年好似都幾多產

今日應該會睇

台灣買日韓電影好快手

等包膠

《保鑣救殺手》首日動員123,601，累計139,677，一位；
《青年警察》動員87,329，累計5,045,282，第二；
《逆權司機》動員79,332，累計11,577,852，第三；
《星際特工：千星之城》首日動員70,778，累計80,499，第四；
《V.I.P.》動員63,032，累計1,149,296，第五；；
《原子殺姬》首日動員27,654，累計30,776，第六；
《萇山虎》動員25,028，累計1,197,778，第七；
《羅馬假日》首日動員24,395，累計35,403，第八

痴撚線一上上三套大型西片
但係青年警察頂到之餘仲要第二位

忽然醒起有野做 後日再續

Cr. Jet magazine

四部華語片入圍釜山電影節競賽單元

在樸槿惠政權和徐丙秀（音譯）釜山市長的不當干涉下深陷泥沼的釜山國際電影節能否在今年煥發新的生機呢？今日第22屆釜山國際電影節官方海報正式曝光，泛著藍色光澤的畫作，似乎是在召喚著人們重新回到那片“電影的海洋”。同時入圍新浪潮大獎競賽單元的來自6個國家和地區的10部作品也正式公布，共有四部華語片入圍競賽單元。

官方海報寓意重煥生機

第22屆釜山國際電影節正式確定將於今年10月12日開幕。今日曝光的海報按照以往的慣例，挑選了韓國抽像畫家鄭尚華的作品制作成海報。海報中藍白相間的星星點點由淺入深漸變為深藍色，似乎也像征著電影節從初生到成年的22年歷程。

釜山電影節方面表示：“這幅作品讓人聯想到釜山美麗的大海，同時也傳遞著年輕的力量，泛著藍色光澤的畫面雖然色調單一，但卻給人以雄壯遼闊的力量感……海報預示了在洶湧的波濤中頑強生長的釜山國際電影將在今年越發的閃耀光芒。”

四部華語片領銜競賽單元角逐

入圍新浪潮大獎競賽單元的來自6個國家和地區的10部作品也於近日正式公布，華語片占據了最多的4個候補席位。張經緯導演的香港電影 《Somewhere Beyond The Mist》是香港電影時隔八年再次入圍新浪潮單元。該片主要講述了極端展現兩代人之間的矛盾的故事。

中國導演周全的 《西小河的夏天》講述了少年與鄰居大爺之間因為足球和結下的忘年交。台灣導演Han Dong的作品《One Night on the Wharf》講述了野外郊游的主人公們所經歷的地獄般的一夜。另外一部入圍的台灣電影則是曾英庭導演執導的《The Last Verse》，影片通過一對從高中時代就開始交往的戀人在台灣現代歷史中所經歷的沉浮。

除了華語片外，還有三部韓國本土電影入圍，分別是Kim Uiseok導演的《After My Death》、Ko Hyunseok導演的 《How to Breathe Underwater》和Shin Dongseok導演的 《Last Child》。

此外入圍的是兩部印度電影 《Ajji》（Devanshish Makhija導演）和 《Ashwasshama》（Pushpendra Singh導演），以及一部伊朗電影《Blockage》（Mohsen Gharaei導演）。

唔知張經緯嗰套係咩戲

藍天白雲

留個名先 好耐無追post

有無恐佈 懸疑 獵奇片推介？

終於有
鄧麗欣今年上好多戲

趙震雄套解冰 未睇過但幾符合你既條件

哭聲
殺人漫畫
老師的恩惠
鄰居

#熱烈地彈琴熱烈地唱【Happy Friday好消息！】
探子回報！《逆權司機》係韓國上映啱啱踏入第五週，累積觀影人次已經達到1162萬，超過咗去年嘅冠軍《屍殺列車》1156萬！今個週末，的士駛到喇，買咗飛嘅舉手！🙋🏻🙋🏻‍♂
---------
【Sneak Preview】香港優先場🚖🇭🇰
日期：2/9 (Sat)
地點：奧海城The Sky (House 2)
時間：15:30
搶飛呢到：
日期：3/9 (Sun)
地點：The Grand (House 11)
時間：17:30
仲有呢到：
----------
#逆權司機 #ATaxiDriver｜#張勳 #JangHoon 執導｜《#逆權大狀》#國民影帝 #宋康昊 #SongKangho 第三部超越千萬入場人次電影| 《#鋼琴戰曲》#湯瑪士基斯曼 #ThomasKretschmann｜《#秘密任務》#柳海真 #YooHaijin | 《#回答吧1988》#柳俊烈 #RyuJunyeol 傾力主演
9月21日 盛大獻映

繼續上！全力上！
聽日睇

The grand加左場 藝術中心都開左幾個週末場

中國同台灣得番啲獨立片可以睇下，其他商業片基本上係屎黎

薛耿求&吳達洙&千禹熙《想見你父母》27日殺青

電影《想見你父母》（導演：金志勛）於27日結束了3個月的拍攝，正式殺青。
影片改編自日本同名戲劇，講述的是名門國際中學的一個男學生掉入湖水後失去意識，同班同學的家長被召集到學校，與校方發生的故事。

這部作品在5月29日開機，經過3個月的拍攝，8月27日在忠州彈琴湖殺青。學生家長由薛耿求、吳達洙、文素利、高昌錫、金洪波扮演，校長由姜信日扮演，班主任由千禹熙飾演，演員陣容強大。

薛耿求表示“所有人都用心去進行思考而拍攝的作品。很榮幸與優秀的演員和工作人員合作”。吳達洙表示“拍攝的過程中一直很幸福。希望這部影片能清晰地展現深刻的主題”。

高昌錫表示“是個很開心的片場，結束了怪不舍的。制作這部優秀的作品的過程很有價值”。千禹熙表示“因前輩們的照顧才得以順利完成拍攝。拍攝的過程中與演員們分享的東西，很想盡快與觀眾分享。”

金志勛導演表示“通過這部作品，再次深刻體會到電影出自真情。希望這部影片的真情能傳遞給更多觀眾。”

曾憑借《摩天樓》、《華麗的假期》等作品受到觀眾喜愛的金志勛導演，攜手眾多演技派演員合作的這部影片已進入後期制作階段，預計2018年上半年上映。

睇左 有啲失望
編劇特登舖路有扭橋位 但係拍出來眼高手低
水準一般 anyway 多謝巴打推介

我個人超級推介死亡動新聞（台譯做恐怖直播）
唔恐怖唔獵奇 但好好睇

陰暗劇情片 千玗嬉

由《野狗》《華頤：吞噬怪物的孩子》導演張俊煥執導，金倫奭、河正宇、柳海真、金泰梨主演，樸熙順、李熙俊、姜棟元、薛景求、呂珍九等參演的電影《1987》於27日結束歷時5個月的拍攝，正式進入後期製作。電影根據1987年「六月抗爭」為背景，講述樸鐘哲被拷問致死事件，預計下半年上映。

朴熙順呢排曝光率好高下 佢以前都會做下主角，但好似一直都半紅不黑咁

一套佢既戲都未睇過

釜山國際電影節影響力大唔大
對上一套有香港電影入圍已經係7年前既事

《V.I.P》韓票房首周冠軍口碑欠佳
"租車司機"上映四周居亞 "黑暗塔"首映第七

《V.I.P》首映奪冠但口碑欠佳；三周冠軍《出租車司機》居亞；暑期檔黑馬《青年警察》列票房榜第三位。

《新世界》導演樸勛正執導，張東健和李鐘碩領銜主演的動作驚悚片《V.I.P》本周在韓國首映。首周末以60萬觀影人次登頂票房冠軍。該片講述朝鮮高官的兒子在韓國殺人逃跑，致使韓國特搜、韓國情報部門、朝鮮特工以及美國CIA進行聯合調查的故事。從首周票房來看，幾位重量級男星齊聚並沒有成功拉動票房增長，並且片中的女性角色只出現在用來吸睛的性暴力橋段中，讓眾多女性觀眾無法接受。目前該片在NAVER上的觀眾評分僅為6.8分，預售也早早跌出前三，長線票房堪憂。

成功跨越千萬人次大關的《出租車司機》已經上映第四周，仍穩守票房榜第二位，總觀影人次已達1136萬人次。姜河那和樸徐俊主演的《青年警察》排名第三，總觀影人次逼近500萬。廉晶雅主演的恐怖片《萇山虎》本周列票房榜第四位，累計觀影人次突破百萬，在近幾年上映的本土恐怖片中可謂成績不錯了。

對上入圍係戀人絮語，再之前有許雅舒嘅慢性中毒，咁你覺得影響力大唔大？
釜山電影節本身算係亞洲數一數二嘅電影節，個新導演競賽都有一定聲望，但實質影響力無乜

南漢山城海報

第一次聽慢性中毒呢個名
咁點睇東京國際電影節

其實亞洲嘅電影節好難做到歐洲三大影展或多倫多影展嘅影響力，所以無論釜山、東京或香港電影節主力都係將世界各地佳片帶到當地放映，滿足本地影迷需要，搞比賽某程度上只係副業

多倫多影展近年影響力係咪愈黎愈勁 而家成日聽到佢個名、同埋係佢影展上既戲

係
佢嘅觀眾票選獎基本上係奧斯卡前哨戰

《現在，很想見你》開機 蘇志燮孫藝珍飾演夫妻

8月31日，據樂天娛樂方面消息，由蘇志燮、孫藝珍等主演的新片《現在，很想見你》已於12日開機。

在片中，孫藝珍飾演妻子秀雅（音），留下一年後下雨的日子會回來的令人難以相信的約定後逝去。蘇志燮飾演丈夫宇鎮（音），在妻子去世後一個人照看上小學的兒子。當他再見到妻子的時候，秀雅已經失去了所有的記憶。

此外，孫汝恩飾演暗戀宇鎮的同事賢靜（音）；李準赫飾演在宇鎮工作的體育中心教游泳的崔講師；高昌錫飾演宇鎮的至交好友洪久（音）。

《現在，很想見你》翻拍自日本經典電影，原作《現在，很想見你》改編自市川拓司的同名小說，由土井裕泰執導，竹內結子、中村獅童、武井證主演。電影講述了雨季到來時，秋穗巧（中村獅童 飾）死去的妻子澪（竹內結子 飾）復活，在六週的時間內與丈夫和兒子重續夫妻情、母子情，感受家庭溫暖的故事。該片於2004年10月30日在日本上映，曾經獲得第11屆香港電影金紫荊獎十大外語片獎。

另外，韓國版《現在，很想見你》由樂天娛樂投資發行，李章薰（音）導演執導，預計2018年上映。 （責編：邵天翔）<全星網>

2017Q3/4及2018年1月 台灣上映日本電影時間表:
(Source: 影劇圈圈, Yahoo!台灣電影, 卡卡洛普)
如無備註者則香港未有任何上映計劃

(你看台灣幸福到令人嫉妒, 香港片商有心的話就自己去看看吧。)

9月1日
- 瑪麗與魔女之花

9月8日
- 去吧! 啦啦兵團! (台譯: 青春後空翻, 香港已落畫)
- 失樂園 (經典重映, 本年度唞啖戲選映電影)
- 三月的獅子(前篇)

9月15日
- 三月的獅子(後篇)
- 煙花, 應該和誰看? (台譯: 煙花, 香港安樂發行, 9月28日上映)

9月22日
- 白晝的流星 (ひるなかの流星)
- 薙刀社青春日記 (あさひなぐ)

9月29日
- 宣告黎明的露之歌 (夜明け告げるルーのうた)
- 春宵苦短，少女前進吧！(夜は短し歩けよ乙女)
- 亂 (4K修復版)

10月6日
- 我想吃掉你的胰臟 (君の膵臓をたべたい)

10月13日
- 聽見向陽之聲 (陽だまりが聞こえる)
[這套是日本限定院線上映的BL電影]
- 解憂雜貨店 (ナミヤ雑貨店の奇蹟)
[東野圭吾香港應該有大量fans啊...]

10月20日
- 何日君再來 (いつまた、君と)
- 蒲公英(數碼修復版)

10月內
- 楢山節考(4K修復版)

11月3日
- 追憶
- 關原之戰 (關ヶ原)
- 亞人(亜人)

11月10日
- 鐘擺人生 (振り子)
- 爸爸的便當是世界第一 (パパのお弁当は世界一)

11月24日
- 海邊的李爾王 (海辺のリア)
[我要飛去台灣拜仙女嗎!!!!!!]

聲稱11月
- Mix。

12月15日
- 愛, 不由自主 (ナラタージュ)
- 蠱毒: 人間碎肉機 (ミートボールマシン)
[台灣B級電影專家暗光鳥本年度唯一一套日本電影]

2017未定:
冰果 (氷菓)

2018
花牌情緣 結 (ちはやふる 結び )
寝ても覚めても (中文名未定)

2018年1月19日
最後的食譜: 麒麟之舌 (ラストレシピ 麒麟の舌の記憶)
[連二宮新片都有期了....]

fb page見到，台灣日影排片同西片有得揮

日本不論影視定音樂都係台灣發展得好好

好多經典戲重映

睇完

睇完咩?

好撚好睇 臨尾果場碰碰車先係真正表現到逆權司機呢樣嘢，係全部司機 不過果段商業味有啲濃，其他完美咁制 宋康昊又要拎影帝啦 佢做戲真係好有感染力，太勁

呢段戲我覺得真係誇左 唔知點解我諗起狂野時速
無啦啦有條小路咁多架的士走出黎
不過整體好撚正 好適合香港人睇
正場上會再睇多次

逆權司機
同場有張同祖，仲好似見到講剷片個ryan

我都見到張同祖

開頭以為睇錯 聽到佢講野把聲就知係佢

前面輕輕鬆鬆鄧梓峰，去柳海真屋企食飯果場好日常好溫馨好正 之後就一片慘烈 宋康昊個心理變化寫得好好，每喊一次都代表唔同既轉變 調轉車頭去光州果下型到 柳俊烈個角色都好突出，柳海真同記者就麻麻

我仲諗緊佢地邊度標出黎

狂野時速 條路突然殺出咁多部車真係嚇左跳
佢重返光州去完醫院之後，望向軍人向學生開槍既內心戲演得好好 睇到我
套戲有好多位俾宋康昊發揮，但其實我覺得有好多位唔需要佢用對白交代
開頭佢對學生示威既觀感 同班廢老廢中對學生參加雨革既感受一撚樣

老老實實 逆權大狀俾我既震撼力強d
不過呢套戲好岩香港人睇

係柳海真屋企食飯場戲 我一路睇一路諗記者到底諗緊乜
之後係暗角俾便衣軍人捉場戲好撚恐怖

very agger 根本係俾tbb新聞洗撚晒腦既一個廢中，啲口吻一模一樣

冇錯，呢套係平淡啲 不過啲鎮壓場面好真實

個場好正，記者尷尬得黎又一片融洽

呢場戲我睇到好尷尬

呢d野由80年代去到而家仲係咁

套戲唔算平淡
我覺得兩套戲既走向有d似，唔知係咪睇慣睇熟鎮壓場面，逆權大狀既對白同故仔好有共鳴
唔知香港50年後會唔會整返套講雨革既故事

9月上映韓國電影：

9.6《殺人者的記憶法》主演：薛景求、金南佶、金雪炫、吳達庶

9.14《救世主：歸來》主演：崔成國、金聖經、李俊赫
《詩人的愛》主演：梁益俊、全慧珍、鄭家藍
《女演員今天也》 主演：文素利

9.21《鄰家明星》主演：韓彩英、陳智熙

未定檔《南漢山城》主演：李炳憲、金倫奭、樸海日、高洙、樸熙順、趙宇鎮
《I can speak》主演：羅文熙、李帝勳

期待殺人者的記憶法

【高先電影 x 香港藝術中心】

來到九月的高先精選，今次為大家帶來的有宋司機宋康昊 的《末世列車》！由《原罪犯》朴贊郁監製、國民影帝宋康昊聯同影后蒂達史雲頓、《美國隊長》基斯伊雲斯主演。在如同世界縮影的末日列車中，審視人類在打破和捍衛體制間的矛盾與爭鬥。只有一場，影迷萬勿錯過！
放映場次及時間：
16/9 (六) 2:45pm
請即撲飛：

點解唔出奉俊昊個名,明明係導演嚟

唔知點解

高先竟然唔出重點

Golden Scene Co. Ltd. - Film
2 hrs ·

⭐️【場場爆滿！】逆權司機第二場優先場入座率💯%！
多謝今日The Grand嘅觀眾sss，今場戲飛全數售罄！詢眾要求，下個週末已加開五場優先場！港島區嘅朋友都可以去 Hong Kong Arts Centre電影院，今次港九新界嘅朋友都有得睇啦🎉 睇咗嘅朋友記得留言話俾大家知《逆權司機》到底有幾好睇！記住車牌3️⃣1️⃣5️⃣1️⃣，帶埋你身邊嘅朋友屋企人一齊上的士啦🚕💨

⭐️ 【請即撲飛】
👉🏻Festival Grand (9/9 SAT 17:15)：
👉🏻嘉禾荃新天地 （9/9 SAT 17:30)：
👉🏻The Grand (10/9 SUN 17:30)：
👉🏻the sky (10/9 SUN 15:30)：
👉🏻嘉禾青衣 (10/9 SUN 15:30)：
👉🏻香港藝術中心電影院 #高先精選：

預告片：👉🏻

加場
the grand個院細到第一行接近聞幕都有人買

x2

末世列車係咪高先發行？如果唔係點解唔揀安樂套逆權大狀 咁樣好似岩數啲

犀利 希望越做越有 話說果陣逆權大狀票房係咪麻麻？

係高先發行

咁就岩番數啦

其實韓流怪嚇同密陽都係高先發行，如果有埋呢兩套就好

應該有口碑無票房
韓片除左屍殺列車 無一套票房係高

電影中心重映機會會唔會大d
定係淨係做安樂買過既戲

點解高先精選唔播埋

韓國揀咗逆權司機參選奧斯卡外語片

Korea Hails ‘A Taxi Driver’ For Oscar Race dlvr.it/PkjMmb

Jang Hun’s fact-based drama, “A Taxi Driver” has been selected as South Korea’s contender for the foreign-language Academy Awards race.

“Taxi Driver” is the story of a Korean taxi driver who becomes involved in a German journalist’s reporting of the Gwangju Pro-Democracy Movement in 1980. With top Korean actor Song Kang-ho (“The Age of Shadows”) and German star Thomas Kretschmann (“The Avengers: Age of Ultron”), the Showbox release has recently became the year’s biggest release in the country, crossing the 10-million admissions mark.

Song-starring films were submitted by Korea for the past two years: “The Throne” in 2015; and “The Age of Shadows” last year. The actor also joined the Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) as one of the first Korean members in 2015.

The selection was made by a special committee of the Korean Film Council. “’Taxi Driver’ manages to illustrate not only the distinct characteristics of South Korea but also how human rights and democratization have been achieved in the Asian region,” said the Council in a statement. “With the film’s universal humanism, [the committee] believes that the core message of ‘Taxi Driver’ will be well received by international audiences.”

連續三年都係宋康昊

由趙震雄、宋承憲主演，鄭萬植、劉承睦、申正根、李徐元、郭東延等參演的電影《大將金昌洙》確定10月19日上映並公開首款宣傳海報和首支預告片。電影講述因涉嫌在黃海道鴟河浦，將弒殺明成皇后的日本軍人土田讓亮殺害而逮捕獲死刑的「白凡」年輕時期生平。

雄仔又做主角啦 宋承憲都只係第二

由薛景求、金南佶、金雪炫、吳達庶主演的電影《殺人者的記憶法》正式受邀「第61屆BFI倫敦國際電影節」的「Thrill」單元，曾在此單元展映的韓影包括了《新世界》《走到盡頭》《暗殺》《哭聲》等優秀影片，電影節將於10月4日至15日在英國倫敦舉行。

期待

金來沅談《犧牲復活者》「像是被作品吸進去的強烈感覺」

郭景澤導演的懸疑驚悚之作《犧牲復活者》，改編自小說《完整的審判》，憑借其大膽而富有衝擊性的題材，吸引了韓國的演技派演員們參演。

《復活》講述的是全世界第89個，也是國內第一個犧牲復活者（RV）事件。在七年前的強盜事件中被殺害的母親死而復生，攻擊自己的兒子，並由此展開的懸疑驚悚故事。「犧牲復活現象（RVP）」，即含冤而死的人死而復生，懲罰惡人的現象。

犧牲復活者（RV）指的是，含冤而死的人，為了復仇死而復生。由於摩托車搶劫事件遭殺害的「明淑」（暫音譯），7年之後出現在兒子「振宏（暫音譯）」面前，使周圍都陷入恐慌的同時，兒子受到的打擊也使大家更加沒有頭緒。一切都要從七年前，與母親的死有關的真相被逐漸公開開始。死去的人為了復仇而復活，這樣新鮮的題材，加上母親試圖殺害兒子所帶來的衝擊性，與兒子「振宏」著手調查事件的真相同步展開，環環相扣，設計縝密。

影片獨特的設定也完美地抓住了演員們的心。

扮演遭受了復活的母親的攻擊的兒子「振宏」一角的金來沅表示：「 第一次看到劇本的時候，那種感覺就像被吸進去了一樣強烈。」

扮演作為犧牲復活者（RV）復活的「明淑」一角的金海淑表示：「作品本身的衝擊性和完成度，在韓國的懸疑驚悚電影中實屬難得。」

扮演國家情報要員 「英泰」（暫音譯）一角的成東日，用 「真假難辨、讓人倍感意外的懸疑劇」 表達了對這部作品的稱贊。

飾演調查警察「秀賢」（暫音譯）一角的全慧珍表示：「我很好奇這樣包含了厲害的題材和傑出故事的電影在韓國到底能拍成怎麼樣」。

本片將於十月上映。

雄仔

呢個記錄都幾屈

希望黎緊啲懸疑犯罪片可以高質番啲

宋康昊VS薛景求VS李秉宪 能否延续“演技之神”的神话

忠武路“演技之神”们将接二连三与观众相遇。以宋康昊为始，薛景求和李秉宪能否继续延续“演技之神”的神话呢？

宋康昊通过《出租车司机》（导演：张勋）再次证明其“国民演员”的实力。他的每部作品，都以“国宝级情感戏”打动人心，这次的《出租车司机》也成功突破1000万观影人次。

《出租车司机》成为韩国今年首部最短时间内达到1000万观影人次的作品，同时打败《太极旗飘扬》（导演：姜帝圭,2004）登上韩国电影票房第10位。

被寄予众望的“演技之神”二号种子选手是薛景求。

薛景求主演的犯罪惊悚片《杀人者的记忆法》（导演：元信渊）将在7日上映。影片讲述了患上阿茨海默症，已经金盆洗手的连环杀手，在新的杀人法出现之后，重新忆起曾经忘却的杀人习惯而展开的犯罪故事。

薛景求在影片中饰演患上阿茨海默症而渐渐失去记忆，已经金盆洗手的连环杀手“金炳秀”（暂音译）。他为了更好地展现“金炳秀”这一角色，自己研究如何变老，他以难以置信的完美表现，掌握了整部电影。

薛景求在《素媛》（导演：李濬益，2013）之后的一系列作品，《我的独裁者》（导演：李海俊，2014）、《西部战线》（导演：千成日，2015）、《清醒梦》（导演：金俊成，2016）、《不汗党》（导演：卞成贤）等，票房成绩都不够理想。也许《杀人者的记忆法》，将会是他的翻身之作。

继宋康昊、薛景求之后，下一位值得期待的演员就是李秉宪。李秉宪的正统历史片《南汉山城》（导演：黄东赫）将在中秋上映。

《南汉山城》改编自金薰的同名畅销小说，讲述的是1636年仁祖14年，为躲避引发“丙子胡乱”的清兵，君王躲进南汉山城，孤立无援被困47天的故事。

李秉宪在影片中饰演忍辱负重的吏曹判书“崔鸣吉”（暂音译）。李秉宪在2012年上映的《双面君王》（导演：秋昌民）中1人分饰2角，饰演平民“河善”和君王“光海”。李秉宪通过《双面君王》吸引1232万累计观影人次，展现了其票房号召力。在他的第二部历史片《南汉山城》中，李秉宪也将展现不亚于“光海”的出众演技。

李秉宪饰演在朝廷反对势力的谴责下，抱持求和信念的“崔鸣吉”。他能否用细腻的演技再次征服观众，值得期待。

上面未轉繁體

宋康昊VS薛景求VS李秉憲 能否延續「演技之神」的神話

忠武路「演技之神」們將接二連三與觀眾相遇。以宋康昊為始，薛景求和李秉憲能否繼續延續「演技之神」的神話呢？

宋康昊通過《出租車司機》（導演：張勳）再次證明其「國民演員」的實力。他的每部作品，都以「國寶級情感戲」打動人心，這次的《出租車司機》也成功突破1000萬觀影人次。

《出租車司機》成為韓國今年首部最短時間內達到1000萬觀影人次的作品，同時打敗《太極旗飄揚》（導演：姜帝圭,2004）登上韓國電影票房第10位。

被寄予眾望的「演技之神」二號種子選手是薛景求。

薛景求主演的犯罪驚悚片《殺人者的記憶法》（導演：元信淵）將在7日上映。影片講述了患上阿茨海默症，已經金盆洗手的連環殺手，在新的殺人法出現之後，重新憶起曾經忘卻的殺人習慣而展開的犯罪故事。

薛景求在影片中飾演患上阿茨海默症而漸漸失去記憶，已經金盆洗手的連環殺手「金炳秀」（暫音譯）。他為了更好地展現「金炳秀」這一角色，自己研究如何變老，他以難以置信的完美表現，掌握了整部電影。

薛景求在《素媛》（導演：李濬益，2013）之後的一系列作品，《我的獨裁者》（導演：李海俊，2014）、《西部戰線》（導演：千成日，2015）、《清醒夢》（導演：金俊成，2016）、《不汗黨》（導演：卞成賢）等，票房成績都不夠理想。也許《殺人者的記憶法》，將會是他的翻身之作。

繼宋康昊、薛景求之後，下一位值得期待的演員就是李秉憲。李秉憲的正統歷史片《南漢山城》（導演：黃東赫）將在中秋上映。

《南漢山城》改編自金薰的同名暢銷小說，講述的是1636年仁祖14年，為躲避引發「丙子胡亂」的清兵，君王躲進南漢山城，孤立無援被困47天的故事。

李秉憲在影片中飾演忍辱負重的吏曹判書「崔鳴吉」（暫音譯）。李秉憲在2012年上映的《雙面君王》（導演：秋昌民）中1人分飾2角，飾演平民「河善」和君王「光海」。李秉憲通過《雙面君王》吸引1232萬累計觀影人次，展現了其票房號召力。在他的第二部歷史片《南漢山城》中，李秉憲也將展現不亞於「光海」的出眾演技。

李秉憲飾演在朝廷反對勢力的譴責下，抱持求和信念的「崔鳴吉」。他能否用細膩的演技再次征服觀眾，值得期待。

日本呢 有無片商買左In The Fade

唔識韓文 好多時睇佢地既報導，覺得佢地d用詞好誇張
到底原文係咁 定係翻譯1999

安樂

應該係翻譯問題 始終韓文同中文用詞造句唔同，如果唔潤飾淨係直譯就變到咁好彩香港上韓國電影都會修飾番靚啲，唔同平時上網睇劇/戲，譯到1999

上面果句我覺得就咁「被電影/劇本深深地吸引著」已經可以

Lee Chang-dong Lights up Haruki Murakami Adaptation ‘Burning’

The film is to be produced by Lee’s Pine House, Now Films and Oh Jung-wan’s Bom Films Production. It will star actor Yoo Ah-in (“The Throne”) as one half of a mysterious couple that a writer meets at a party. In the story, the man claims to be an arsonist, and last year Lee described the project as a mystery thriller.

“It is a story about young people in today’s world. When they think of their lives and this world it must feel like a mystery,” Lee said at the Busan festival last year.

Pine House was previously in talks with actor Kang Dong-won (“Veteran,” “Woochi”) for another role. The actress for the lead female role, has not yet been finalized. Production starts later this month.

mystery thriller
btw係咪就黎公佈亞洲電影節片單？ 估唔到有啲咩韓國電影 覺得殺人者的回憶法有機

仲有梁益準套詩人的愛

白允植&成東日主演《阿里洞》定檔11月末，能否超越《走到盡頭》

懸疑驚悚片《阿里洞》將於今年11月末上映。

影片《阿里洞》講述的是一起發生在村裡的命案，殺人兇手的作案手法與30年前未破解的殺人命案一致。對阿里洞環境最熟悉的主事大爺和對案件了如指掌的刑警二人憑直覺和經驗共同追蹤犯人的故事。曾執導過影片《共謀者》和《高手們》，擅長懸疑驚悚類型的金洪宣導演將擔任本片導演。

白允植在本片中飾演「沈德秀」（暫音譯）一角，他是個開鎖匠，對發生命案的地方了如指掌；成東日在片中扮演始終沒有放棄追蹤30年前未結命案兇手的前刑警「樸平達」（暫音譯）。

在每部作品中都具有超強存在感的白允植和成東日，此次在片中分別飾演各自擅長的角色，兩位老戲骨勢必會帶來一場令人大呼過癮的演技對決。

另外還要特別提到的是，本片的製片方AD406株式會社正是高能犯罪驚悚片《走到盡頭》的製片公司。該公司代表表示：「影片《阿里洞》是在殺人兇手就躲藏在我們身邊的設定下而展開的故事。」

執導本片的金洪宣導演也表示：「電影《殺人回憶》所涉及的真實殺人案件距離發生已經過去30年了，但這個案子到現在還沒破。影片《阿里洞》便是這樣一部從懸而未決的的殺人命案出發的作品。」

據悉，影片《阿里洞》計劃於11月末上映。

成東日again

權律、韓藝璃確定出演電影《冠軍》，搭檔馬東錫，該片由金勇完執導，馬東錫親自參與劇本編寫，是一部以掰手腕為題材的影片。

痴撚線
原來之前係呢套戲

痴撚線隻手臂勁到好似p圖咁
想睇佢同金鐘國拗下手瓜

馬大叔應該秒殺金鐘國 但係真係唔係講笑 大隻到

睇番果陣逆權大狀香港得150萬 安樂應該都唔睇好套嘢 覺得今次逆權司機會爆啲

安樂走寶
如果逆權司機香港票房有500萬，我當高登先嬴左

安樂果時宣傳係咪無高先咁勁
高先依家連續幾個FB post係咁推

Golden Scene Co. Ltd. - Film
20 hrs ·

【🎉唔好俾佢停！《逆權司機》優先場再度加場！🎊】
俾個總結大家，今個週末《逆權司機》優先場將會有六場！有無得再加場就拜託大家了🙏🏻

預告片：👉🏻
----------
⭐️ 【搶先開售！】
👉🏻Festival Grand (9/9 SAT 17:15)：
👉🏻嘉禾荃新天地 （9/9 SAT 17:30)：
👉🏻*The Grand (9/9 SAT 19:15)：
👉🏻the sky (10/9 SUN 15:30)：
👉🏻嘉禾青衣 (10/9 SUN 15:30)：
👉🏻The Grand (10/9 SUN 17:30)：
👉🏻香港藝術中心電影院 #高先精選：

*加開場次 Additional screening

the grand加開大院 早知今個禮拜先睇

當年應該叫好唔叫座居多 但今次高先有得食番逆權大狀條水，加上兩套都係宋康昊，宣傳會順好多

粗到咁 我反而覺得好肉酸

好癡線

好無聊咁整理左12至16年香港上映既韓影

*按各年香港票房成績排列

2012年香港上映的韓國電影：
盜賊門 The Thieves (安樂)
無聲吶喊 Silenced (娛藝)
陽光姊妹淘 Sunny (中國3D)
晚秋 Late Autumn (安樂)
壯志衝天 Soar Into The Sun (泛亞)
初戀築跡101 Architecture 101 (洲立)
登陸之日 My Way (影市堂)
錢‧慾‧劫 The Taste Of Money (驕陽)
家有刁妻 All About My Wife (洲立)
毛法不愛你 Love Fiction (洲立)

2013年香港上映的韓國電影：
火海108 The Tower (安樂)
末世列車 Snowpiercer (高先)
3個特攻美少年 Secretly Greatly (得利)
戇爸的禮物 Miracle in Cell No.7 (洲立)
我愛瘋Sex Whatcha Wearin (得利)
超級巨猩 Mr. Go (洲立)
天眼跟蹤 Cold Eyes (驕陽)
柏林諜變 The Berlin File (安樂)
戰疫 Flu (太陽娛樂)
速水花美男 No Breathing (得利)
聖殤 Pieta (安樂)
一路好Rock Rockin’on Heaven’s Door (安樂)
滿宮春 The Concubine (名威)

2014年香港上映的韓國電影：
逆權大狀 The Attorney (安樂)
同窗諜影 Commitment (高先)
千術之神 Tazza: The Hidden Card (洲立)
人間中毒 Obsessed (巴福斯)
怪談少女 Mourning Grave (得利)
婚前撻Q日記 Marriage Blue (太陽娛樂)
嫌疑犯 The Suspect (得利)
殺王者 The Fatal Encounter (得利)
怒海沉淪 Haemoo (巴福斯)
熱血青春 Hot Young Bloods (得利)
黑仔刑警 A Hard Day (高先)
我的忐忑人生 My Brilliant Life (得利)
特務戇金 The Spy: Undercover (泛亞)
魔童殺手 Hwayi (得利)
王道 For the Emperor (得利)

2015年香港上映的韓國電影：
復國者聯盟 Assassination (安樂)
江南黑夜 Gangnam Blues (安樂)
20 Twenty (得利)
上帝的男高音 The Tenor-Lirico Spinto (曙光)
技術者們 The Con Artists (得利)
我的變身男友 The Beauty Inside (英皇)
半世紀的諾言 Ode To My Father (洲立)
少年輕狂 The Youth (得利)
逆權師奶 Cart (安樂)
燥底師兄生擒富二代 Veteran (得利)
延坪海戰 Northern Limit Line (得利)
男朋友．男朋友 Night Flight (巴福斯)
愛與貓同行 Cat Funeral (得利)
我要做男神 Fashion King (泛亞)
戀愛細胞 Love Cell (理想天映)
情慾誘惑 Scarlet Innocence (得利)
巨聲架勢堂 C'est Si Bon (得利)

2016年香港上映的韓國電影：
屍殺列車 Train To Busan (安樂)
下女誘罪 Handmaiden (安樂)
密探 The Age Of Shadows (安樂)
屍殺前傳：首爾站 Seoul Station (安樂)
喜馬拉雅：絕地救援 The Himalayas (鐳射)
我的麻煩大佬 My Annoying Brother (得利)
哭聲 The Wailing (安樂)
戀上初夏 Unforgettable (得利)
寒流黑金 Inside Men (中國3D)
無事忘家族 Salut d'Amour (得利)
放閃男女 Like for Likes (得利)
魚男突變 Collective Invention (得利)
職場大翻身 You Call It Passion (得利)
衝出不歸路 One Way Trip (得利)
流氓檢察官 A Violent Prosecutor (得利)
千面扭計王 Seondal: The Man Who Sells The River (得利)
傾城魔法師 The Magician (得利)
忘了我是誰 Remember You (Rolemodel)
桃李花歌 The Sound Of A Flower (Rolemodel)

見到香港上韓影係每年遞增 前幾年洲立同驕陽都仲會發行下，而家影都冇埋 主力都係安樂同得利，上年最明顯，頭幾位全部都係安樂，尾果啲一堆得利 好似巴打所講，除左屍殺列車其他韓影都係仆直，每年最高都只係百零二百萬 希望今年成績好啲 軍艦島已經過千萬，希望逆權司機可以爆多啲

高先，安樂，巴福斯發行既韓國電影最好睇
得利

由郭暻澤執導，金來沅、金海淑主演，成東鎰、全慧珍、張英南等參演的電影《犧牲復活者》公開首支預告片，電影改編自小說《完整的審判》，在摩托車搶劫事件中被殺害的母親時隔7年突然復活出現，並且要向自己的兒子復仇，10月上映！

金海淑

得利入到靚貨都唔識宣傳 套戲幾高質都比佢浪費曬

得利：魔童殺手、嫌疑犯、老手、巨聲架勢堂

高先：末世列車、黑仔刑警、逆權司機
巴福斯：怒海沉淪、男朋友男朋友
洲立：戅爸的禮物、半世紀的諾言

金海淑今年好似又有套片同卡士蘭合作

青年警察

？我盜賊門都未睇

巴打推薦？可唔可以包膠一下

劇情算大路野 但係個節奏算快 唔會曬口水 朴敍俊同姜河那兩個啲火花都幾夠 最後果場打戲拍得幾爽 好睇

值得入場
今個月好多戲睇，已經放棄左dark tower

驕陽入既韓國電影都唔跩，高先幾套都高汁
得利專入韓星拍既戲，反而無韓星質素唔跩既魔童殺手同老手真係嘥左

我覺得可以值得入去一戰 始終呢套戲娛樂性好高 同埋韓國票房都keep住排係逆權司機後面都唔係無原因

挑戰下

由申秀媛執導，文瑾瑩、金泰勳、徐泰和主演的懸疑電影《玻璃庭院》將作為12日開幕的「第22屆釜山國際電影節」的開幕影片，作為主演的文瑾瑩確定出席電影節，文瑾瑩於今年2月因健康問題終止了活動，這將是她時隔7個月重新展開活動，相關人士表示，這是文瑾瑩主演的作品，現在正在為了出席電影節做準備，很多人擔心的健康問題，現在為了痊癒正在努力接受治療。該片通過小說家的視覺描寫了比起別人稍微神秘的博士課程的研究員遭遇了與現實的矛盾後發生的令人震驚的事件。電影將於10月上映。

套嘢後勁超強

文瑾瑩好彩冇事,睇新聞個病好似遲d醫命仔都冇

呢個就係我上次講韓文翻譯1999既例子

想問蛋巴的士司機個票房如何
落咗映未

Total Admissions : 11,961,348
反而宣傳好似大片咁既vip票房好差

thank you
vip有幾差

上映兩星期收130萬左右

過左100萬之後就開始收皮
btw殺人者的回憶法評分好高下

冇錯，完全係直譯 隻隻字都識但係唔明

新銳演員全鐘序（전종서，音）確定出演李滄東導演新作《Burning》的女主角「海美」，經過層層選拔的「海美」一角設定為27歲，角色雖是平凡的現代年輕人卻有著獨特的味道，而且在影片中要求有大尺度的裸露戲份，還將和「鐘秀」（劉亞仁 飾）上演破格的床戲，裸體吸食大麻的場面等，新人演員將怎麼消化這個角色令人期待。
電影講述三個擁有不同經歷的年輕人：鐘秀、Ben（ 史蒂文·元 飾）和海美相遇後發生的懸疑故事，本月中旬開拍，預計明年上半年上映。

又有新人可以期待

套黑祭司們 bt左2星期重係7x %

拍完李滄東之後實大把戲拍

邊個網dl咁慢

【📣📣 #韓國電影館 – 無盡韓色 精彩預告📣📣】

韓國賣座電影一浪接一浪🌊，今年MCL嘅「韓國電影館－無盡韓色」🌈電影節踏入第五年，由十月起，不負眾望咁為各位電影狂迷同韓迷精心挑選12套有唔同韓國特色嘅電影🤗🤗！

打頭陣嘅有開幕電影《#被遺忘的秘密》，由韓國實力派影后尹汝貞連同新生代魅力演員金高恩帶來感人肺腑嘅婆孫小鎮故事 🤧。
#有好多洋蔥 #記住帶多幾包紙巾入場

其他強勢陣容包括由「國民影帝」宋康昊主演嘅今年韓國首部破千萬人次電影《#逆權司機》🚖，屢獲電影新人獎嘅姜河那入伍前嘅最後作品《#青年警察》👮🏻👮🏻，「百想藝術大賞」最佳男主角趙震雄心寒演出嘅《#屍家屠房》🔪 等。
#OPPA們無論做咩角色都咁有魅力 #心心眼 😍

無論你鍾意溫馨小品，青春喜劇，抑或懸疑心寒嘅，今年電影節總有一套岩你心水！☺ 想知仲有咩精彩節目，記住留意MCL Facebook最新資訊！ ✌🏻
#溫馨感動熱血心酸心寒發人深省樣樣齊
#實力派演員品質保證

戲票將於9月12日發售，撲飛記住要趁早！ ⏰

韓國電影館 – 無盡韓色
日期：10月12日至12月3日
上映地點： Festival Grand Cinema/康怡戲院/ STAR Cinema
票價：$75
小童/學生/長者優惠：$45
會員優惠：MCL Club Plus - 8折/ MCL Club – 9折票價優惠

你地日望夜望既屍家屠房終於有得睇啦
btw季春奶奶（被遺忘的秘密）都一定要睇 原來洲立買左唔上 應該一步之謠都會上埋

仲有再審

原來靜靜雞買左咁多擺到依家先上
季春奶奶之前上網睇左真係勁好睇
會入場睇多次

名導演喎機會難逢 我諗實有班演員仆去做
我覺得做演員唔應該有底線 不過立心不良果d導演既戲另計

終於唔駛bt
總共得上面4套？暫定睇屍家屠房

12套 睇曬未睇果啲佢

根據慣例，得利通常會上自己今年既戲外加幾套新嘢 btw依稀記得得利仲買左馬東錫套兩個男人？

真係有一步之謠

公佈晒啦？

未，摷mcl fb post見到

《只有那才是我的世界》殺青 李炳憲朴正民談感受

8月31日，據CJ娛樂方面消息，電影《只有那才是我的世界》於27日殺青。

對此，主演李炳憲表示：「度過了一個火熱的夏天，流了很多汗，也被雨淋過，所有的演員與工作人員都辛苦了。很開心拍攝能夠順利結束，開始期待一部好作品的誕生。」

另一位主演朴正民說道：「因為有導演、眾多工作人員及各位前輩們的幫助，所以拍攝才能順利結束。希望能夠帶給觀眾一部好的作品。」

在片中，李炳憲飾演一個過氣的拳擊選手哥哥趙河（音），朴正民飾演患有學著症候群的弟弟鎮泰（音）。兩個人擅長的、喜歡的東西甚至連姓都不一樣，簡直是比初次相見的陌生人還疏遠的兄弟。趙河靠一副拳頭打天下，如今只剩下自尊心還活著。鎮泰喜歡彈鋼琴、玩遊戲，有方便麵就能過得很好。

此外，尹汝貞在片中飾演一生只為兒子鎮泰而活的媽媽仁淑（音）；韓志旼飾演突然中斷活動的人氣鋼琴家佳律（音）；金成鈴飾演仁淑與鎮泰的房東洪Madam 。

另外，《只有那才是我的世界》是《逆鱗》編劇崔成賢的導演處女作，由《國際市場》、《喜馬拉雅》、《共助》等票房佳作的製作公司JK FILM製作。該片講述了一個過氣的拳擊選手哥哥趙河和有肢體殘疾的天才鋼琴家弟弟鎮泰透過母親和解過程中發生的故事，堪稱韓國版的《雨人（Rain Man）》。 （責編：邵天翔）<全星網>

Golden Scene Co. Ltd. - Film
1 hr ·

🎥【#HappyFriday #入場前做足準備 《逆權司機》韓版製作特輯！】🇰🇷

全片有近乎一半場景需要於車內拍攝，因此如何選取有趣的角度非常考驗背後的製作團隊！一眾演員亦大讚與影帝宋康昊的合作十分順利和愉快，即使言語上未必能夠流行溝通，但電影本身就是最好的溝通渠道啊！
預告片：👉🏻

特別謝謝 柳俊烈香港站 RYU Supporters HK 的中文字幕！

[中字重製] 韓國電影 逆權司機/計程車司機 角色介紹及製作解說高清版 柳俊烈 宋康昊 柳海真 Thomas Kretschmann

俾我估中晒，新戲就係呢5套 其他7套舊戲舊到老手都摷番出黎

計程車司機（逆權司機）：當時真・的士司機及德國記者模樣公開！

韓國電影《計程車司機（逆權司機）》於韓國及海外票房報捷，並成為年度話題，皆因當中的劇情涉及1980年光州民主化運動，並成時當時的獨裁政權的高解像。而最近一張相片的曝光，揭露1980年光州事件真有其人！

左為當時的德國記者Jürgen Hinzpeter，正是電影中由Thomas Kretschmann的角色；而右則為的士司機金士福，而他就是宋康昊飾演的角色。不過電影中並沒用金士福本人真名，宋康昊於電影中名為金萬燮。而二人於1980年光州民主化運動，正如電影所呈現的：本身不支持民主運動的金士福，因一次接載德國記者到光州後，看見了獨裁政權如何對待示威者後，就決定協助把德國記者的錄音帶傳送出去。而面對著全斗煥政府封鎖消息、控制傳媒下，靠著這些採訪資料才能呈現部份光州事件的真面目。

而這張照片，由金士福的兒子김승필（譯音 金承必）在Twitter上發出，其後透過節目確認，並得到金承必的戶籍登記證明當年真有其人、真有其事，而他亦得到確實是金士福的長子。而光州事件發生時，他只有21歲。

這電影正式被選為代表韓國角逐奧斯卡金像獎的「最佳外語片」，而電影叫好兼叫座，值得一看的原因，不單止1980年光州民主化運動的真實解像，而且當中涉及的政治智慧及溫情，絕對值得我們香港人反思現時的民主運動，以及我們的政治態度。

有圖有真相

解冰

吳妖精

So ganzi

有無一個完整的list 可以睇到有咩戲？

韓國電影之中最好睇嘅美景之屋1
個女主角靚到仆街

屌你咸片黎

就係上面果12套：
燥底師兄生擒富二代
Master
逆權司機
被遺忘的秘密
青年警察
一步之謡
再審
我的麻煩大佬
被操縱的城市
秘密任務
兩個世界
屍家屠房

千玗嬉同金柱赫套電視劇ARGON好似幾好睇

大哥

巴打
有無睇軍艦島

學生飛幾抵屌

靚

逆權司機過1200萬

頭先喺圓方睇 勁多韓國人入場
喺香港睇韓片咁耐都未試過

係香港睇韓片然後有好多韓國人捧場,好想親身感受下

我係the sky睇 後面果行係韓國人

係咪第一場優先場果場
我果行成排都係韓國人

好想同韓國人一齊睇

係呀
開場之前聽到後排傳黎寵寵寵咁既聲
轉身望下 原來係韓國人

Golden Scene Co. Ltd. - Film
1 hr ·

【今日我最勁】
《逆權司機》今個週末嘅優先場繼續強勢！The Grand又再次全院滿座！多謝買飛入場嘅觀眾，更加多謝嚟自韓國嘅宋康昊fans第一行都一樣捧場！
Golden Scene榮譽呈獻:《逆權司機》9月21日 正式駛到香港🚕🇭🇰
⭐️【優先場搶先睇】
👉🏻香港藝術中心電影院 #高先精選：

坐第一行同聞幕無分別

《色即是空》成套嘢劇情亂鳩咁黎，剪到九唔搭八 好唔韓片feel，似睇緊泰國青春校園片 笑位麻麻，同類american pie高汁好多 任昌丁好on9 河智苑果陣成個王祖賢咁，好靚 （原來佢出道已經拍過露點戲 唔係呢套）戲入面果個乸型後尾真係去左變性

btw個導演係後尾拍海雲台同國際市場果個

好耐之前睇過 第2集仲悶
不過估唔到任昌丁唱歌咁好聽

任昌丁啲歌好好聽嫁 一杯燒酒成日loop

9月11日，釜山國際電影節方面表示，由演員文瑾瑩主演的電影《玻璃庭院》被選為了「第22屆釜山國際電影開幕作品」。

《玻璃庭院》講述的是描寫獨自在森林之中的玻璃庭院中偷看採用葉綠體研究人工血液的科學圖，流著綠色血液的女人的無名作家的小說成為了暢銷作，此後被揭開的令人吃驚的秘密。片中，文瑾瑩飾演的是博士生研究員，科學家在妍（音），將展現與此前作品中所不同氛圍的角色。《玻璃庭院》是文瑾瑩繼2015年電影《思悼》後，時隔2年再度出演的大銀幕回歸作。

不僅如此，《玻璃庭院》是韓國首位受邀戛納、柏林國際電影節，並獲得獎項的女導演申秀元（音）的新作。此前，申導曾憑藉電影《Madonna》受邀出席2015年戛納國際電影節，憑藉電影《閔王星》榮獲第63屆柏林國際電影節獎項，還曾憑藉長篇電影出道作品《Rainbow》獲得第23屆東京國際電影節亞洲電影獎等，受到了世界電影人的認可。

此外，《玻璃庭院》方面公開了釜山電影節版本海報，分別包括了開幕作官方海報、海外市場用海報。在開幕作官方海報中，文瑾瑩手中捧著蝴蝶，顯得格外清純，而與其清純對比的荊棘叢，以及「單純的東西容易被污染」的字句，令人不禁產生好奇。在海外市場用海報中，綠茵繁茂的森林中隱藏著玻璃庭院，文瑾瑩坐在其中，透露著神秘、美麗的氣息。

另外，《玻璃庭院》講述了暢銷小說糾葛的神秘事件與悲傷秘密，將於今年下半年上映。今年的釜山國際電影節將於下月12日至21日舉辦。（責編：歸芸珠）<全星網>

啲翻譯可唔可以了解下個劇情先，又黎終極1999

釜山電影節啲戲好正，啲影展攞獎片上齊咁濟 日本片都好多正嘢 港產有明天幾時有，貪狼，全球首映藍天白雲同狂獸（變到香港映期要推到去年尾 ）韓片淨係知玻璃庭院，其他似係獨立電影多

閉幕片係張艾嘉《相親相愛》

【#韓國電影館 – 無盡韓色🌈 開始賣飛啦！】

韓國電影館將會化身成為 #一個包含溫情浪漫懸疑逆權喜劇動作科幻嘅電影節，上回講到今年精選12套電影，依家一次過睇曬電影館好戲清單📝～

👉🏻10.12 FG 7:45PM 被遺忘的秘密（開幕電影）
👉🏻10.13 STAR 7:20PM 逆權司機
👉🏻10.14 STAR 3:30PM 屍家屠房
👉🏻10.15 FG 3:20 PM 秘密任務
👉🏻10.21 康怡 3:45 PM 一步之謠
👉🏻10.21 康怡 5:30 PM 青年警察
👉🏻10.22 STAR 3:30 PM 兩個世界
👉🏻10.22 STAR 5:20 PM 虛擬都市
👉🏻10.28 STAR 3:20 PM 再審
👉🏻10.29 FG 3:20 PM 燥底師兄生擒富二代
👉🏻11.4 STAR 3:10 PM 再審
👉🏻11.4 STAR 5:25 PM 秘密任務
👉🏻11.5 FG 3:10 PM MASTER
👉🏻11.11 康怡 3:45 PM 一步之謠
👉🏻11.11 康怡 5:30 PM 我的麻煩大佬
👉🏻11.12 STAR 3:25 PM 被遺忘的秘密
👉🏻11.12 STAR 5:40 PM 青年警察
👉🏻11.18 FG 5:40 PM 青年警察
👉🏻11.19 康怡 3:10 PM MASTER
👉🏻11.25 FG 3:30 PM 兩個世界
👉🏻11.25 FG 5:20 PM 虛擬都市
👉🏻11.26 康怡 3:15 PM 被遺忘的秘密
👉🏻11.26 康怡 5:30 PM 我的麻煩大佬
👉🏻12.2 FG 3:05 PM 屍家屠房
👉🏻12.2 FG 5:20PM 逆權司機
👉🏻12.3 康怡 3:30PM 兩個世界

#唔使數啦
#一共26場精選電影場次
#心大心細睇邊套
#見票價咁實惠一於賣曬佢

🙌🏻立即購票：

==============================================
韓國電影館資料
日期：10月12日- 12月3日
上映地點： Festival Grand Cinema（FG）/康怡戲院/ STAR Cinema
票價：$75
小童/學生/長者優惠：$45
會員優惠：MCL Club Plus - 8折/ MCL Club – 9折票價優惠

藍天白雲有預告睇啦

有啲似踏血尋梅 佢同翁子光兩條友唔岩啞架喔

相愛相親先岩

殺人場口同落口供

原來Darren Aronofsky，是枝裕和同黑泽清都會去

大表姐將攜《母親》助陣釜山電影節
10月12日揭幕艱難中前行 "抵制"仍在繼續

釜山電影節將於10月12日揭幕，除了侯孝賢、賈樟柯等常客，大表姐和男友導演達倫·阿羅諾夫斯基也將現身助陣，然而韓國電影人的抵制仍在繼續。

第22屆釜山國際電影節新聞發布會於11日在韓國首爾舉行，姜受延執行委員長、金東虎理事長，以及開幕片《玻璃庭院》的導演申秀妍和主演文根英出席了新聞發布會。前兩者此前剛剛因被電影節事務局質疑獨斷專行而宣布辭職，將在本屆電影節結束後離任（具體新聞詳見：釜山電影節主席金東虎被迫辭職）。

四部華語片入圍新浪潮單元 侯孝賢賈樟柯再訪釜山

本屆新浪潮單元的評審團成員包括評審委員長奧利佛·斯通、以及評審委員伊朗導演巴赫曼·戈巴迪、法國攝影指導艾格尼斯·戈達爾、菲律賓導演 Lav Diaz和韓國導演張善宇。入圍角逐的新人導演作品中有四部華語作品，分別是中國導演周全的《西小河的夏天》、香港導演張經緯的《Somewhere Beyond The Mist》、台灣導演Han Dong的《One Night on the Wharf》和台灣導演曾英庭的《The Last Verse》。

此外，李霄峰執導的犯罪愛情片《追蹤》將在亞洲電影之窗單元展映，這也是繼2014年《少女哪吒》入圍“新浪潮”單元後，李霄峰與釜山電影節二度結緣。而釜山電影節的常客、台灣電影大師侯孝賢此次將作為參展台灣片《強尼·凱克》的制片人到訪釜山。賈樟柯導演也將攜新作《時間去哪兒了》現身釜山。

開閉幕電影均為女性導演作品 大表姐將攜《母親》現身

今年的釜山國際電影節將於10月12日-21日舉行。12日在釜山電影殿堂舉行的開幕式將由張東健和金荷娜擔任司儀。

本屆電影節共有來自75個國家的298部作品參展。其中有100部（長片76部，短片24部）為全球首映作品、29部為（25部長片、5部短片）為國際首映。

開幕作品選定為《冥王星》、《麥當娜》導演申秀妍執導、文根英主演的電影《玻璃庭院》，閉幕作品是台灣導演張艾嘉新作《相愛相親》。兩部作品均為女性導演在電影節歷史上尚屬首次。

本屆電影節的大師展映單元參展影片包括達倫·阿羅諾夫斯基執導、詹妮弗·勞倫斯主演的《母親》、行定勛導演的《愛，不由自主》、是枝裕和導演的《第三次的殺人》、《貓咪少女》導演鄭在恩的新作《蝴蝶之眠》。達倫 · 阿羅諾夫斯基導演和詹妮弗·勞倫斯預計將前往釜山與韓國觀眾見面。是枝裕和導演也將繼去年之後再次訪問電影節，同事他還出任了亞洲電影學院校長一職，將與來自亞洲多個國家的年輕電影人們一起用時17天創作兩部短片作品。

亞洲電影之窗單元中，日本女演員蒼井優將攜影片《她不知道名字的那些鳥兒》出席觀眾見面活動。日本導演河瀨直美和黑澤清將分別攜新作《光》和《散步的侵略者》與韓國觀眾見面。

此外韓國本土電影方面，《軍艦島》的導演剪輯版、奉俊昊導演的《玉子》、張勛導演的《出租車司機》等名導作品都將上映。因為電影人抵制問題尚未得到圓滿的解決，相關導演是否能以個人身份獻身釜山與觀眾見面尚未可知。

電影節被抵制仍在繼續 韓國導演或以個人身份參加

在去年第21屆釜山電影節舉辦前夕，與釜山市政府一直摩擦不斷的電影節，在進行新規修訂和新委員委任時遭到了釜山是政府的強行干涉，導致雙方矛盾升級，前者更是遭到了韓國電影人的全面抵制（具體新聞詳見：韓九大電影團體抵制釜山電影節）。一年過去了，就在“文化人黑名單”事件的調查過程中，金基俊前青瓦台秘書室長要求徐丙秀（音譯）釜山市長阻止紀錄世越號沉船事件的紀錄片《潛水鐘》上映的事實已經被公之於眾的情況下，徐丙秀市長至今仍未擔負起任何責任，也沒有任何道歉。

在這種情況下，目前除了韓國電影制作人協會外，韓國電影導演協會、韓國電影攝影導演協會、全國電影產業勞動協會三大團體仍未撤銷抵制。韓國電影導演協會則表示不會干涉導演以個人身份參加電影節。

在當天的新聞發布會上，對於上一屆釜山電影節因為遭到釜山市政府的不當干涉而被大批電影人抵制的問題，姜委員長表示：”今年的電影節仍然在經歷著內部危機，金智錫制作人的突然離世和一部分電影人的抵制仍在進行，作為執行委員長我將擔起全部的責任，為了電影節的正常進行我會盡全力，以後不論是怎樣的情況，我覺得電影節都一定要繼續舉辦下去。“

原來大陸班人叫JLaw做大表姐

軍艦島導演版

係咪因為韓國電影圈抵制所以咁少韓國電影？

詹妮弗勞倫斯為什麼叫表姐

奧斯卡貼吧里一位活躍用戶特別喜歡勞倫斯，總把她稱為自己的表姐，這稱呼從貼吧傳開，散播到全網絡。也有一說因某名表品牌的一款「勞倫斯」系列同名，因此勞倫斯就成了「表姐」。

大陸版關家姐
仲有de toro叫陀螺，michael fassbender叫法鯊

韓國果啲宋康昊叫宋大餅（塊面好大）
河正宇叫糙哥（不修邊幅感覺好粗礦）
馬東錫叫馬可愛

都唔算少

Korea Box Office: ‘Memoir of a Murderer’ Lands on Top, Ahead of ‘It’ dlvr.it/PmLLnt

殺人者記憶法口碑好似唔錯

由文素利自導自演的電影《女演員今天也》受到了女演員們的強烈支持，對於近日電影將要舉行的與觀眾的對話活動，全度妍、羅美蘭、金善英、孔曉振、金泰梨、柳賢京、趙恩智等多名女演員都會出席助陣，電影將於14日正式上映。

電影《犧牲復活者》公開首款宣傳海報，「7年前，死去的母親突然活著回來了」，10月上映。

電影《大將金昌洙》公開四位主演趙震雄、宋承憲、鄭萬植、鄭進永的單人角色海報，將於10月19日上映。

keep住票房第一 套戲都有去其他國家展映，希望香港會上
btw舊年呢個時間已經開始公佈亞洲電影節消息，今年咁遲

舊年幾月開幕？

10月中開幕，9月2x號開賣

應該就快

舊年早咗少少開幕，以往都係10月尾先開幕
不過今年唔知會點

有冇機構選過十大韓片片單？睇下自己有冇睇漏

好似冇乜聽過

Korea's CJ Entertainment to produce 20 localized films a year by 2020

Leading South Korean studio CJ Entertainment announced its aim to produce and release a minimum of 20 local films overseas in more than 10 languages annually by 2020.

【🚖《逆權司機》優先場 再加！再加！再加！🇭🇰】
🔥未上映就已經口碑絕佳！
🔥今個週末《逆權司機》優先場再再再再加開銅鑼灣Cine Times及尖沙咀UA iSquare兩場！
🔥Promise me，將《逆權司機》散播到全香港！🚕🚕🚕
----------
⭐️ 【🎉搶先開售！🎊】
👉🏻*Cine Times | 16/9 (Sat) 15:30：
👉🏻*UA iSquare | 16/9 (Sat) 16:20：
👉🏻The Grand | 16/9 (Sat) 19:15 | 17/9 (Sun) 15:15：
*加開場次 Additional Screenings
----------
【映後分享場】
日期：17/9 (SUN)
時間：14:45
地點：香港藝術中心電影院
嘉賓：中文大學講師兼韓國文化學者 Steve Chung 鍾樂偉
請即撲飛！
👉🏻#高先精選：

林秀晶、尹燦榮主演新片《你的托付》首發海報，入圍第22屆釜山國際電影節「韓國電影的今天」單元，將提前在電影節上和觀眾見面。該片是Myung Films的第39部作品，《換季期》導演李東恩執導。林秀晶飾演飾演的是32歲女人孝珍，2年前因為事故失去丈夫，現在與丈夫和前妻所生的16歲兒子鐘旭一同生活。

日本揀左《幸福澡堂》出戰奧斯卡，點解揀套「咁舊」

我覺得有其他戲好過幸福澡堂

要就口味掛
Btw，點解香港唔係樹大招風

今年香港未揀wor (不過有傳係七月與安生)
但樹大招風 (2016年4月上映)係屬於上年度，而上年度揀咗踏血尋梅 (2015年12月上映)
不過其實揀邊套都無乜分別，橫掂都唔會入圍

駁唔到

根據多家韓媒消息，洪尚秀的第22部長片已於9月初開拍，女主角仍是金敏喜，這也是他們合作的第5部作品。此前洪尚秀在戛納曾表示今年10月有拍片計劃。現在他的新片已於近日在鐘路區一帶取景拍攝。依然沒有標題，沒有定好的劇本。電影計劃明年完成並參投海外電影節。但也有媒體稱，在聯繫洪尚秀方面時得到了仍未確定的答復，「他們也有可能決定不在一起拍，現在是不是正在拍攝也並不清楚」。

老是常出現

係咁意揀套一念無明啦 七月與安生大陸味太濃

接受唔到唔係講廣東話既戲代表香港

睇過兩屆佢既戲 感覺係幾好

又係佢地兩個

洪尚秀啲戲係幾過癮

再接再黎 唔知金敏喜有無機會拍其他人既戲

過陣冷河先啦，而家兩口子自給自足都幾好啊

自給自足

厲害了！電影《出租車司機》不僅在北美贏得好口碑，近日還收到了第五屆布魯塞爾國際奇幻電影節、第六屆法蘭克福韓國電影節、第十屆西班牙韓國電影節、第十二屆巴黎韓國電影節、第十屆匈牙利韓國電影節等歐洲知名電影節的邀請。

原來咁多地方都有韓國電影節

個形象跌到咁邊有其他導演敢搵佢拍
唔驚票房仆直咩

《玻璃庭園》Teaser Trailer

J2做緊七號房的禮物

第一次睇 聽聞睇完會爆喊

未睇過 班人坐監坐得咁開心

Monica

我眼淺MAX而家已經開始嚟料

係班人好似宿營咁

同倉班人好好人 韓國法律亂咁黎

屌你連狗server

癡撚線 唔係跌穿頭死咩
砌佢入強姦罪

點解你要道歉 咁耐以黎有無人向你道過歉

屌好撚慘黐撚線咩律師嚟㗎

韓國=鬼國

好彩個女有科長收養

真係好似搞ocamp咁

本身都無乜野 睇到最後的晚餐

不過冇想像中咁爆喊 都好啲

仆街 睇到佢由7號房同個女走最後一段路真係忍唔到

睇完
喊佐
果個警察廳廳長
同埋個小朋友好好戲
朴信惠真心靚女

未睇7號房...

7號房我都未敢睇
啲父女情野我一定頂唔緊

七號房好似上年先播過
爆喊指數：素媛>熔爐>七號房

斷撚左成日

agger
熔爐真係瘋狂爆喊 睇完勁心up

我覺得素媛爆喊位多啲，熔爐相對少啲（好似係）

梳
其實7號房唔睇無損失 笑位好過感動位

個男仔一出場開始已經係爆喊位 慘撚到

我都覺撇除尾段其實幾歡樂溫馨

素媛最少反而

60後去ocamp

搞到勁多重覆留言

同意爆喊指數：素媛>熔爐>七號房
素媛無熔爐咁黑暗，個tone算係正面少少
但d煽情位完全係由心而發 睇cap圖都喊
反而熔爐頭半部似恐怖片多d，氣氛壓抑，角色古古怪怪咁，屌佢個變態校長 入廁所搞細蚊仔場口 勁恐怖 嚇死人

熔爐果場真係人生陰影
素媛啲街坊同學仔親戚阿爸阿媽每一個舉動都

唔緊要,冇認真睇到
冇事既

殺人者的回憶法200萬

oldboy劇透左真係唔睇好過 套嘢最震撼就係個結局，其他運鏡剪接暴力美學果啲都係其次（好似係）

估電影

都無損OLDBOY係我心目中既地位

就快開幕

我都係俾人劇透左結局之後先睇

得罪講句 熔爐搞細路仔場面好露骨
變態校長tum弱智場戲唔知點樣拍 好重口味
不過班童星非常好戲 啞男對孔侑用手語講自己受害經歷，佢做手語動作做到好心急，睇到好鬼動容

個男仔真係好好戲仲有孔侑同佢講嫲嫲收咗錢嗰度嗚呀點解

認住呢個仆街

一見到佢個腦就彈變態校長出黎

要切JJ

希望呢幾日有消息

應該有新導演既戲
唔知有無以青春的名義，早輪先見到話做final mixing

兩個禮拜第一

新片《騙子》定檔11月 玄彬劉智泰合作受期待

9月19日，Show Box方面公開了電影《騙子》的海報，並宣布該片將於11月上映。

海報中，主演玄彬、劉智泰、裴晟佑（音）、Nana、安世河、朴成雄等一起現身街頭。此外，海報上還寫有「真正的騙子們開始行動了」的字眼，令人對劇情充滿了好奇。

非常盜黎既喂

屌葉七城話逆權司機個奸角係韓國成奎安

係咪21號正式上?

《南漢山城》唔見左金允錫
btw呢套係熔爐導演新作 好期待

原來係呢套 諗左好耐好熟口熟面

金賽綸好似越黎越高
對腳

幾似 不過奸角個樣奸狡d

韓國女人d腳好鬼正

三金

三金黎講 金裕貞>金賽綸=金所炫

Agger

當你知道全部都係細過你既妹妹仔

岩岩聽完 佢講到喊
佢講戰狼好撚好笑

三個都出席左i can speak vip場，慢慢j

有精>>兩金

屌我呢排都係咁，想打逆權司機打左逆權大狀 大狀順口啲

你冇講錯逆權師奶已經好好

我都係見佢講逆權司機先聽 啲主持太廢冇聽好耐
呢排聽晞哥同alex

C9翹口d

Alex 係咪alex chung
無翁子光同葉七城真係廢事聽 女主持特別垃圾

係呀，是日觀影同hkiff個版主都係佢
文人班主持根本唔熟電影，好心一係執柒左佢一係就唔好講電影

聽過有個女主持未睇過套戲就9up 見到youtube留言係咁屌佢垃圾

推爆個post

有集個常駐男主持唔得閒做，有人留言話終於唔洗聽條毒撚係度講日劇講動漫

晞哥

聽日就上畫
但仲未買飛

好心佢地咪再講韓劇
睇韓劇唔會聽佢地，聽佢地亦唔會睇韓劇囉

咋咋淋推爆佢

1001